<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title></title>
		<description>Blog de couture où je partage mes réalisations homemade, des astuces techniques, mes bonnes adresses de tissu et les marques de patron qui m'inspirent.
</description>
		<link>http://localhost:4000</link>
		<atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
		
			<item>
				<title>Boîtes de rangement</title>
				
				<description>&lt;p&gt;En regardant mon blog, je me rends compte que je n’ai pas publié d’article depuis l’hiver dernier… il me faut donc remédier à cela. En effet je n’ai pas été improductive depuis 1 an, cependant j’ai un peu modifié mes activités de couture en réalisant majoritairement des pièces pour la maison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai été très occupée à de nouvelles activités, aussi bien professionnelles que personnelles. La plus prenante de toutes : devenir maman :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’habitude j’adore fabriquer des vêtements pour moi ou mon  entourage en réalisant des pièces uniques, adaptées à la morphologie et que je peux garder longtemps. Acheter des vêtements pas cher, de qualité moyenne et que l’on donne ou jette à chaque saison, ce n’est pas ma philosophie.
Je n’ai cependant pas réalisé de pièces pour femme enceinte pendant ma grossesse, je ne voulais pas investir trop de temps et d’énergie dans des vêtements que je n’allai porter que quelques semaines dans ma vie. J’ai donc pris le parti de réaliser des accessoires pour mon futur bébé ou pour l’aménagement de la maison en prévision de son arrivée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cet article je vous explique comment j’ai fabriqué des boîtes de rangements adaptées à ma salle de bain, afin d’avoir tous les accessoires pour le change à portée de main. Si vous avez déjà eu un bébé vous savez à quel point il est important quand on change un bébé d’avoir tout ce qu’il faut sous la main et de ne pas se contorsionner pour aller chercher une nouvelle couche #maldedosdesmamans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/boites-rangement/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/boites-rangement/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/boites-rangement/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Macaroni en jersey</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Joli Macaraoni avec du jersey réversible et une surjeteuse&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/macaroni-en-jersey/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/macaroni-en-jersey/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/macaroni-en-jersey/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Marinière couleur d'automne</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Encore une nouvelle réalisation du livre &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2nragTH&quot;&gt;Dressing Chic&lt;/a&gt;.
Cette fois ci il s’agit d’un petit top à encolure carrée et aux motifs géométriques de couleur automnales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/mariniere-bleue/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/mariniere-bleue/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/mariniere-bleue/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Manteau au grand col</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Deuxième manteau de la saison, indispensable au vu du temps. Celui ci a une coupe ample, un boutonnage simple et un immense col cranté, bref un rendu sobre et élégant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/manteau-grand-col/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/manteau-grand-col/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/manteau-grand-col/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Manteau Raymond en laine</title>
				
				<description>&lt;p&gt;J’ai commandé le patron de ce manteau chez &lt;a href=&quot;http://republiqueduchiffon.com/fr/&quot;&gt;République du chiffon&lt;/a&gt; l’année dernière. Pour ma première réalisation de cette marque, j’ai choisi &lt;a href=&quot;http://republiqueduchiffon.com/fr/accueil/54-manteau-raymond.html&quot;&gt;Raymond&lt;/a&gt;, un grand manteau pour l’hiver. Le col original permet de porter en hiver les grosses écharpes que j’affectionne tant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/raymond-rose/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/raymond-rose/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/raymond-rose/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Jupe couleur d’automne</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Parfaite jupe pour l’arrière saison, avec une couleur adaptée : feuilles mortes ou Halloween, à vous de voir. En tout cas un belle opportunité de donner de la couleur au gris environnant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sat, 25 Nov 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/jupe-automne/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/jupe-automne/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/jupe-automne/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Passion combinaison</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Le concours &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/hacklamode.html&quot;&gt;Hacklamode&lt;/a&gt; des patrons &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/&quot;&gt;Louis Antoinette Paris&lt;/a&gt; a lancé sa 3ème édition au mois d’octobre. Les participants devaient rendre leur copie pour le 5 novembre, et dans cet article je vous explique les détails de ma participation . Le patron du concours est celui de la robe &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/patrons/robes-2/robe-alma-patron-1-html.html&quot;&gt;Alma&lt;/a&gt; et j’ai choisi de participer dans la catégorie “Hack du patron”. Vous trouverez tous les détails du concours &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/hacklamode.html&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/passion-combinaison/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/passion-combinaison/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/passion-combinaison/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Top Monique bleu canard</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Ce joli top provient de l’une des premières collections de &lt;a href=&quot;http://republiqueduchiffon.com/fr/&quot;&gt;République du chiffon&lt;/a&gt;. Un site de patrons formidable, à chaque nouvelle collection je résiste pour ne pas tout commander. D’ailleurs la dernière vient de sortir, n’hésitez pas à aller faire un tour sur &lt;a href=&quot;http://republiqueduchiffon.com/fr/19-boutique&quot;&gt;leur boutique en ligne&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/top-monique/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/top-monique/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/top-monique/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>La robe Smoking</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Le concours &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/hacklamode.html&quot;&gt;Hack la mode saison 3&lt;/a&gt; vient de débuter, alors j’en profite pour vous parler de ma participation à la saison 2. J’ai découvert ce concours de &lt;a href=&quot;http://blog.louisantoinette.com/&quot;&gt;Louis Antoinette&lt;/a&gt; l’année dernière. Je ne connaissais pas leur marque de patron à l’époque mais j’ai tout de suite adhéré !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le concept : un patron gratuit en téléchargement, et un concours sur la réalisation à partir de ce patron. Plusieurs catégories sont récompensées : la meilleure association de tissu, le meilleur “hack” du patron, la photo la plus originale… Bref il y en a pour tous les goûts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toutes les réalisations des concurrentes sont visibles sur Instagram avec le #hacklamode ou en vous connectant sur la &lt;a href=&quot;https://pro.iconosquare.com/detail/fr/hacklamodeS2-LouisAntoinette&quot;&gt;plateforme dédiée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/smoking-dress/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/smoking-dress/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/smoking-dress/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Robe Agathe géométrique</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Ca y est on a changé de saison et les tenues d’automne sont de retour.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/robe-agathe-geometrique/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/robe-agathe-geometrique/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/robe-agathe-geometrique/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Sweatshirt à capuche</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Et voilà la première réalisation qui ne m’est pas destinée :) Un sweat pour homme!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sweat-capuche-homme/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sweat-capuche-homme/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/sweat-capuche-homme/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Robe avec épaule nouée</title>
				
				<description>&lt;h2 id=&quot;pattern&quot;&gt;Pattern&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle réalisation faite à partir du livre “&lt;a href=&quot;http://amzn.to/2jBkbYh&quot;&gt;Dressing Chic&lt;/a&gt;”, celui dont venait déjà &lt;a href=&quot;/robe-kimono/&quot;&gt;la robe kimono&lt;/a&gt;. Robe très bien coupée et confortable. Elle est entièrement doublée et la taille est faite à partir d’un élastique tout simple. L’épaule en noeud est vraiment originale. Les deux morceaux de tissu sont suffisamment long et permettent de réaliser un vrai noeud, mais je préfère souvent faire un noeud simple afin de mieux laisser voir la doublure à cet endroit .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sun, 17 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/robe-epaule-nouee/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/robe-epaule-nouee/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/robe-epaule-nouee/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Gilet Monceau en Jersey</title>
				
				<description>&lt;h2 id=&quot;pattern&quot;&gt;Pattern&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ici j’ai voulu réaliser un petit gilet en jersey, et au vu du tissu, j’ai entrepris des modifications. Le jersey que je voulais utiliser m’a plus donné envie d’un sweat cosy qui s’enfile par le col. La base du patron est le gilet Monceau de &lt;a href=&quot;http://cozy-little-world.com/&quot;&gt;Cozy Little World&lt;/a&gt;. Le patron est très facile, peu de pièce et donc rapide à assembler. J’apprécie tout particulièrement l’encolure, ni trop large ni trop serrée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/gilet-monceau/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/gilet-monceau/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/gilet-monceau/main.jpg" />
			</item>
		
			<item>
				<title>Robe kimono</title>
				
				<description>&lt;p&gt;Cette robe est l’une de mes premières réalisations depuis que je me suis remise à la couture il y a quelques années. Elle a été la première d’une longue liste de réalisations et c’est pourquoi je trouvais important de la partager en premier. Elle m’a montrée de quoi j’étais capable et le résultat m’a encouragé à continuer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;</description>
				<pubDate>Sun, 20 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/robe-kimono/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/robe-kimono/</guid>
        <media:thumbnail url="http://ps-made.com/assets/photos/robe-kimono/main.jpg" />
			</item>
		
	</channel>
</rss>
