<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
	<channel>
    <title>PSMade - Blog de couture</title>
		<description>Blog de couture où je partage mes réalisations homemade, des astuces techniques, mes bonnes adresses de tissu et les marques de patron qui m&apos;inspirent.
</description>
		<link>http://localhost:4000</link>
		<atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<lastBuildDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
		
			<item>
				<title>Chemisier et plis plats</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Dernièrement je réfléchis beaucoup à l’organisation de ma garde robe: ce que j’ai, ce qu’il me manque, pour essayer de coudre plus utile. Si le sujet vous intéresse, le blog de &lt;a href=&quot;https://avrilsurunfil.com/category/couture/&quot;&gt;Avril sur un fil&lt;/a&gt; parle souvent de garde robe raisonnée. Plusieurs livres sont également parus récemment sur le sujet, comme le livre &lt;a href=&quot;https://shop.deer-and-doe.fr/fr/patrons-de-couture/90-livre-couture-dressed.html&quot;&gt;Dressed&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://www.deer-and-doe.fr/&quot;&gt;Deer and Doe&lt;/a&gt;. Je ne l’ai pas encore lu, mais il y a plusieurs &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=XRCzAOJEOAI&quot;&gt;review&lt;/a&gt; disponibles sur Youtube pour en appréhender le contenu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, je n’applique pas encore de démarche spécifique et organisée, mais j’aime les vêtements simples et intemporels, avec le petit truc qui sort de l’ordinaire. Alors c’est ça qu’il faut coudre ! J’essaie de me raisonner sur les patrons coup de coeur, que je porte au final rarement. Après avoir analysé quelques-unes de mes matinées « j’ai rien à me mettre aujourd’hui », j’ai mis mon focus sur les chemisiers blanc ! Simple, qui peut s’accorder avec plein de choses. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//chemisier-plis/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’ai longtemps hésité entre plusieurs modèles. Quand on cherche un patron simple et basique, le mieux est souvent de relire ses revues de patron. J’ai pas mal de &lt;a href=&quot;https://www.burdastyle.fr/&quot;&gt;Burda&lt;/a&gt;, que j’achète lorsque plusieurs modèles me plaisent, et j’ai été abonnée un an à &lt;a href=&quot;https://www.lamaisonvictor.com/fr/&quot;&gt;La Maison Victor&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand je reçois ou achète un de ces magazines, j’annote les pages des modèles qui me plaisent avec un marque page. Si je suis en panne d’inspiration, je les feuillette en allant directement aux pages annotées, ça va beaucoup plus vite. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour mon chemiser blanc, j’ai hésité entre plusieurs modèles &lt;a href=&quot;https://www.burdastyle.fr/&quot;&gt;Burda&lt;/a&gt;, je les ai partagés à des amies pour mieux me décider. Au final, ce qui a fait pencher la balance, ce sont les plis ! Mon tissu est uni, c’est parfait pour ça ! Faire des jolis plis dans un tissu à petits motifs, c’est se donner du mal pour au final ne pas vraiment les voir. Ici ce sera donc le modèle de robe 106B que je vais transformer en chemisier.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu--mercerie&quot;&gt;Tissu &amp;amp; Mercerie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu ici est un coupon que j’avais acheté à un CSF. Il est blanc crème, un peu épais, donc pas du tout transparent. Il a un côté mat et un autre un peu brillant qui est parfait pour un rendu sophistiqué. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problématique du tissu : je n’en avais que 1m10. Trop court pour un chemisier à manches longues. Avec tous les plis sur le devant, les dos et devant ne peuvent pas être côte à côte sur le tissu au pli. J’ai donc commencé par couper dos et devant et j’ai fait les manches les plus longues que je pouvais avec ce qui restait de tissu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le chemisier se ferme dans le dos avec une bride et un bouton. Pour le bouton j’ai, comme très souvent, opté pour un modèle de &lt;a href=&quot;https://atelierbrunette.com/fr/&quot;&gt;Atelier Brunette&lt;/a&gt; : les &lt;a href=&quot;https://atelierbrunette.com/fr/boutons/505-boutons-quartz-off-white.html&quot;&gt;boutons Quartz&lt;/a&gt; en forme d’hexagone.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;trucs-et-astuces&quot;&gt;Trucs et Astuces&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les plis plats : Sur ce modèle ils sont très longs et parallèles. Si on veut un joli rendu, il faut que ce soit parfait. Comment on fait ça ? L’important c’est d’y aller étape par étape, sans en sauter une pour aller plus vite ! Heureusement j’ai appris quelques trucs lors de ma formation au CAP MMVF. Je vous les partage ici : &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;marquer-les-plis&quot;&gt;Marquer les plis &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Souvent on marque le tissu directement au fer selon les crans. Or si on veut que la ligne de pliure soit parfaitement positionnée, le mieux est de marquer toute la longueur du pli. C’est possible à l’aide d’une craie , mais pour ma part je préfère bâtir. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oui c’est pénible ! Désenfiler la machine, mettre une autre couleur de fil et modifier les réglages. Mais si cette ligne de pliure est marquée de toute sa longueur au fil de bâti, le marquage au fer est ensuite beaucoup plus précis.
 &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;coudre-les-plis&quot;&gt;Coudre les plis&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les plis peuvent être piqués sur tout ou partie de la longueur (pour mon modèle c’est toute la longueur). Ici l’idée est d’être très régulier et pour cela une seule astuce : l’entraînement !
Pour préparer le CAP, j’ai passé du temps à faire des lignes de couture à la largeur du pied presseur de la ligne précédente… Au début ce n’est pas terrible et puis à force d’entraînement on devient de plus en plus régulier. Ça parait un peu bête mais ça aide ! 
 &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;lordre-des-plis&quot;&gt;L’ordre des plis&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Quand on doit en faire un grand nombre les uns à côté des autres, surtout on ne va pas de gauche à droite ou de droite à gauche ! Toute erreur de décalage sera propagée de proche en proche … et de pire en pire. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idée est d’alterner : pour les 8 plis de ce modèle, j’ai commencé par les deux au centre, puis j’ai fait un pli sur deux. J’ai ensuite complété par les plis au milieu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les plis prennent du temps si on veut que ce soit bien fait. Mais une fois cette partie terminée, le reste du modèle est très simple et rapide pour un super résultat !&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chemisier-plis/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chemisier-plis/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chemisier-plis/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chemisier-plis/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chemisier-plis/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chemisier-plis/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chemisier-plis/detail7.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/chemisier-plis/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/chemisier-plis/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/chemisier-plis/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/chemisier-plis/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/chemisier-plis/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Top Brené à pois</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Le &lt;a href=&quot;https://ose-patterns.com/produit/haut-brene&quot;&gt;patron Brené&lt;/a&gt; est un top à bretelles de la marque de patron &lt;a href=&quot;https://ose-patterns.com/&quot;&gt;Ose patterns&lt;/a&gt;. Je n’avais encore jamais cousu cette marque et c’est une vraie bonne découverte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//top-brene/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le modèle est simple mais très original, avec un revers et trois petits boutons pour le mettre en valeur. Les bretelles sont bien positionnées et de la bonne largeur : idéal pour recouvrir les bretelles d’un soutien-gorge. J’adore ce type de modèle à la fois simple mais avec un détail en plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au-delà du modèle, j’ai particulièrement apprécié  l’accompagnement. Le livret d’explications est énorme : 34 pages ! Les explications classiques pour un modèle comme celui-ci tiendraient facilement en 3 pages. Mais ici Monty (fondatrice de la marque &lt;a href=&quot;https://ose-patterns.com/&quot;&gt;Ose patterns&lt;/a&gt;) ne laisse rien au hasard et vous accompagne de A à Z quel que soit votre niveau. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au-delà des informations classiques (marge de couture, tissus conseillés, etc.) voici les informations complémentaires que l’on peut y trouver :&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-prise-de-mesure&quot;&gt;La prise de mesure&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ici un débutant trouve un mini cours pour prendre ses mesures. On a en plus un tableau de plusieurs mesures du vêtement fini. Parfois on retrouve une mesure du vêtement fini à titre indicatif dans les patrons, mais ici ce sont  quatre mesures 		déclinées dans toutes les tailles !  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je savais déjà prendre mes mesures, mais j’hésite toujours. Comme je suis grande, j’ai toujours tendance à prendre une grande taille. Ici Monty explique que le patron est fait pour ne pas bailler devant, donc mieux vaut choisir la taille en fonction 	du tour de poitrine et ajuster ensuite pour le reste. J’ai décalqué le patron en 38, qui n’est pas du tout ma taille habituelle, et le modèle me va très bien comme ça !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;conseils-dimpression&quot;&gt;Conseils d’impression&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Personnellement j’imprime mes patrons en A0, en passant par une entreprise en ligne &lt;a href=&quot;http://www.go-impression.fr/&quot;&gt;GO impressions&lt;/a&gt;. Pour les PDF on peut n’imprimer que sa taille en sélectionnant les bons calques. Vous ne savez pas ce qu’est un calque ? Le livret vous explique tout ! &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ajuster-le-patron&quot;&gt;Ajuster le patron&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est utile notamment dans mon cas où je prends une taille pour une mesure et une autre taille ailleurs : le fameux « entre deux tailles ». Ici on vous explique quatre grandes modifications de patrons ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mes débuts, j’ai mis beaucoup de temps  pour comprendre comment allonger mes patrons. Tout ce que j’ai appris vient d’un vieux livre : &lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/Grand-livre-couture/dp/2744111090&quot;&gt;Le grand livre de la couture&lt;/a&gt;. Je n’avais jamais vu ces explications dans un livret : c’est super utile !			J’aurais aimé avoir ça quand j’ai commencé la couture ! Je n’ai eu besoin de modifier que la longueur, mais je garde ce livret sous le coude pour me rappeler comment faire les autres modifications. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;description-des-étapes&quot;&gt;Description des étapes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Au-delà du fait qu’elles sont claires et très bien illustrées, on a un petit résumé au début avec les grandes étapes. C’est super pour avoir un peu de visibilité. On se retrouve souvent à l’étape 8 sans plus savoir où on n’en est, ni si on est plus proche du début ou de la fin…. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-glossaire-illustré-qui-équivaut-à-un-cours-de-techniques-de-couture-complet&quot;&gt;Un glossaire illustré qui équivaut à un cours de techniques de couture complet ! &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bref j’ai sûrement oublié des choses, mais quand vous achetez un patron &lt;a href=&quot;https://ose-patterns.com/&quot;&gt;Ose patterns&lt;/a&gt;, vous n’avez pas qu’un modèle et 3 pages d’explications, vous êtes pris en main. Même si vous savez déjà coudre, les informations sur le modèle sont super utiles. Bravo à &lt;a href=&quot;https://ose-patterns.com/&quot;&gt;Ose patterns&lt;/a&gt; pour ce travail de folie !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu--mercerie&quot;&gt;Tissu &amp;amp; Mercerie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu que j’ai utilisé est une viscose de chez &lt;a href=&quot;https://prettymercerie.com/&quot;&gt;Pretty mercerie&lt;/a&gt;. Je l’avais acheté il y a longtemps quand elle était en solde. Comme je n’en avais pas beaucoup, je savais que je ne pouvais faire qu’un petit projet comme celui-là. Je crois qu’ils n’en ont plus, mais il en existe &lt;a href=&quot;https://prettymercerie.com/fr/tissu-viscose-a-motif/7154-tissu-viscose-ocre-a-motif-petits-pois-blancs-.html&quot;&gt;une version ochre&lt;/a&gt; qui est très jolie également.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les boutons eux proviennent de &lt;a href=&quot;https://atelierbrunette.com/fr/&quot;&gt;Atelier brunette&lt;/a&gt; : ce sont les &lt;a href=&quot;https://atelierbrunette.com/fr/boutons/467-boutons-gem-off-white.html&quot;&gt;Gem&lt;/a&gt; et ils sont parfaits avec le motif petit pois du tissu !&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-brene/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-brene/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-brene/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-brene/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-brene/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-brene/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-brene/detail7.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/top-brene/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/top-brene/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/top-brene/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/top-brene/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/top-brene/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Coudre son maillot de bain</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;J’ai réalisé mon premier maillot de bain il y a bientôt deux ans. Je m’y suis beaucoup préparée avec des cours et la réalisation d’une toile. Pourtant la couture de ce modèle n’a pas été si simple !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//coudre-son-maillot-de-bain/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour mettre toutes les chances de mon côté, je n’ai pas simplement acheté un patron, mais un patron AVEC un cours. Le site &lt;a href=&quot;https://www.artesane.com/fr/&quot;&gt;Artesane&lt;/a&gt; sort chaque été un cours dédié sur le maillot de bain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette année-là c’est &lt;a href=&quot;https://www.artesane.com/fr/products/pack-maillot-de-bain&quot;&gt;le pack maillot de bain&lt;/a&gt; : un cours de plus de 2h avec le patron inclus : un maillot de bain une ou deux pièces au choix. Le maillot une pièce a un effet rétro au top avec sa culotte haute mais est également super élégant avec son grand dos nu : c’est ce modèle là que j’ai choisi. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’ai rapidement eu une idée très précise en tête, pour aller avec le côté rétro : la culotte unie noire, et le haut contrastant !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette année-là, comme par enchantement, &lt;a href=&quot;https://prettymercerie.com/fr/168-tissus-maillot-de-bain&quot;&gt;Pretty mercerie&lt;/a&gt; sort un lycra pour maillot de bain à rayures noir et blanc. J’en commande le double de ce qui était nécessaire : pour un maillot des bain les quantités de tissu ne sont pas énormes, et mieux vaut avoir un peu de réserve en cas de souci (surtout si c’est votre premier). Le tissu est super, mais un peu fin et transparent. Le haut du maillot est doublé avec le tissu et non avec de la doublure spéciale maillot de bain. Ça permet au nœud dans le dos d’être plus esthétique, mais un lycra trop fin peut parfois mettre mal à l’aise . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un point important pour les maillots de bain, la doublure ! Elle permet que le maillot se tienne bien et ne soit pas transparent. Il est indispensable d’en prendre une spéciale maillot de bain afin qu’elle sèche aussi vite que le tissu extérieur. Suite à des recommandations sur Instagram, j’en ai acheté sur un site &lt;a href=&quot;https://magasintissus.com/fr/&quot;&gt;« Magasins tissu »&lt;/a&gt; que je ne connaissais pas. Leur rapport qualité prix est très bien. Ils proposent  en plus un &lt;a href=&quot;https://magasintissus.com/fr/lycra-mate-negro.html&quot;&gt;lycra noir « mat »&lt;/a&gt; que j’ai commandé pour le bas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;trucs-et-astuces&quot;&gt;Trucs et astuces &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour cette première, le cours s’est avéré indispensable, notamment pour comprendre les techniques de montage : je le recommande vivement ! Je vous en liste quelques exemples ici :&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-laminette&quot;&gt;La laminette&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.mapetitemercerie.com/fr/accessoire-lingerie/68472-laminette-blanc-x-1m.html&quot;&gt;La laminette&lt;/a&gt; c’est l’élastique qui est cousu dans les bords/ourlets du maillot. Comme la pose de n’importe quel élastique, celà nécessite de le tendre pendant la couture. La tension que vous mettez doit être adaptée : si elle n’est pas 		assez forte le bord va gondoler, si elle est trop forte… vous aurez du mal à rentrer dans votre maillot ! C’est l’étape que j’ai trouvée la plus difficile. J’ai fait une toile dans un autre tissu lycra et les bords ont complètement 		gondolés ! Faites absolument un test avant !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;point-zig-zag-machine&quot;&gt;Point zig zag machine &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ce point sert pour les « bords » et il fixe notamment la laminette. Là les machines sont très différentes : si la vôtre a un point zig zag extensible c’est déjà une excellente chose. La mienne avait cette option, mais j’ai malgré 		tout passé beaucoup de temps à faire le réglage. Au final le point n’était pas du tout régulier et j’ai dû m’y reprendre à plusieurs fois et donc redécouper des pièces.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-aiguilles-stretch&quot;&gt;Les aiguilles « stretch»&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est &lt;a href=&quot;https://www.rascol.com/aiguilles-stretch-chrome-schmetz-p-264439&quot;&gt;le type d’aiguille&lt;/a&gt; recommandé pour coudre le tissu maillot de bain. Est-ce que j’ai écouté ? Non bien entendu. Est-ce que j’ai eu des soucis ? Oh oui ! Aiguille cassée, points non réguliers, fil qui casse… Bref ne faites 		pas l’impasse, ça n’en vaut pas la peine.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-fil-mousse&quot;&gt;Le fil mousse&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il est recommandé de l’utiliser notamment pour les finitions qui sont au contact de la peau. J’ai acheté une bobine à la &lt;a href=&quot;https://mercerie-saint-pierre.com/&quot;&gt;mercerie de Saint Pierre&lt;/a&gt;. A l’utilisation, avec ma machine et sans aiguille adaptée, il cassait tout le 		temps. Après avoir recommencé certaines pièces plusieurs fois, j’ai fini par utiliser un fil polyester classique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai fait ce maillot il y a maintenant deux  ans et il est toujours super. Mais devant tant de difficultés, je n’ai pas renouvelé  l’expérience. J’ai une nouvelle machine depuis et j’ai acquis plus de pratique. Je pense donc que je retenterai dès que je trouve un modèle qui me plait. Si vous voulez vous lancer, mais que le sujet vous inquiète, je vous recommande vraiment les cours &lt;a href=&quot;https://www.artesane.com/fr/&quot;&gt;Artesane&lt;/a&gt; qui sauront vous montrer le pas à pas et vous expliquer tout le matériel nécessaire. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et vous, avez-vous déjà tenté l’expérience maillot de bain ? Cela a-t-il été une expérience agréable ou plutôt les montagnes russes ?&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/coudre-son-maillot-de-bain/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/coudre-son-maillot-de-bain/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/coudre-son-maillot-de-bain/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/coudre-son-maillot-de-bain/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/coudre-son-maillot-de-bain/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/coudre-son-maillot-de-bain/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/coudre-son-maillot-de-bain/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/coudre-son-maillot-de-bain/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/coudre-son-maillot-de-bain/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Organiser son stock de tissu</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Vous avez beaucoup de tissus ? Quand vous avez besoin d’acheter du fil ou des boutons, vous repartez forcément avec plusieurs coupons ? Vous avez des idées plein la tête mais vos achats vont plus vite que vos créations ? Je pense que beaucoup de couturières sont dans ce cas, en tout cas moi oui. Grosse révélation également : le tissu, ça prend de la place ! Je vous raconte ici mon cheminement et mes réflexions pour mieux organiser mon stock !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//organiser-tissus/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;est-ce-que-jai-besoin-de-ranger&quot;&gt;Est-ce que j’ai besoin de ranger ? &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De mon côté, l’inspiration vient souvent du tissu. C’est sa couleur, sa texture, mais aussi et surtout son tombé qui vont me donner envie d’une blouse, d’un pantalon ou d’une veste. Dans ce cas, on se sent bien au milieu des tissus et des couleurs éparpillés autour de nous. Il m’arrive donc de sortir tous mes tissus pour les regarder, les toucher pour provoquer l’inspiration pour mes prochaines créations. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oui mais voilà, je me suis souvent retrouvée à chercher une chute de coton, un bout de thermocollant, un joli imprimé pour faire des doublures de poches… mais on n’a rien alors on rachète. Et trois mois plus tard on se rend compte qu’on avait le tissu parfait et qu’on ne l’a pas utilisé. Personnellement, acheter pour acheter, accumuler pour ne rien créer ça ne me parle pas du tout, ça me met d’ailleurs assez mal à l’aise. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis assez organisée et j’aime bien prendre soin de mes vêtements. Les laver, les plier, les repasser, c’est important pour moi. &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=CB7aLywa4PQ&quot;&gt;Marie Kondo&lt;/a&gt; explique très bien que prendre soin de ses affaires (et de ses vêtements) c’est aussi prendre soin de soi. Ça me parle, et mes vêtements ont toujours été repassés, rangés en belles piles bien alignées dans mon placard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma grande joie quand on a acheté une commode ? Pouvoir tester le pliage Marie Kondo pour voir tous mes tee-shirts et mes jeans alignés d’un seul coup d’œil. Si vous n’avez jamais vu les &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=CB7aLywa4PQ&quot;&gt;vidéos de Marie&lt;/a&gt;, n’hésitez pas à en regarder quelques-unes sur YouTube, vous allez tout de suite voir si ça vous parle aussi (ou si ça vous “Spark” de la “joy”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final certains se sentiront bien avec milles tissus en désordre autour d’eux, même moi ça me fait du bien de temps à autre. Mais pour d’autres une bonne organisation de son stock permet de maîtriser un peu l’expansion, pour éviter de gaspiller. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/photos/organiser-tissus/embed3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-rangement-cest-maintenant&quot;&gt;Le rangement c’est maintenant&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mon atelier de couture était une partie de la véranda de notre ancien appartement. Je m’étais appropriée (mon compagnon vous dirait « volé ») la première étagère que nous avions achetée ensemble. Je stockais mes tissus sur ce meuble, sans trop faire attention à la méthode. J’ai eu par la suite quelques déconvenues dont je vous parle dans la section suivante, qui m’ont forcé à investir un peu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous avons ensuite déménagé, mais mon atelier n’existe pas encore et va nécessiter des travaux. En attendant j’ai répliqué mon précédent rangement dans une zone temporaire de la maison. Je me disais : quand j’aurai mon atelier je rangerai mes tissus un peu mieux. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fait le plus tard ne vient jamais ! Et il n’est pas nécessaire d’attendre. En faisant des recherches sur comment aménager mon futur atelier, j’ai regardé la vidéo d’un atelier tour sur YouTube (oui ça existe !). Avant de présenter son atelier, la couturière y explique en intro qu’on n’a pas besoin d’un bon atelier pour coudre, qu’elle a longtemps cousu sur un bureau dans sa chambre, ou sur le plan de travail de la cuisine. C’est d’ailleurs lors de ces sessions couture là qu’elle a réalisé ses plus belles finitions. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La même semaine j’ai écouté le podcast sur le rangement de tissu de &lt;a href=&quot;https://lovetosewpodcast.com/&quot;&gt;Love to Sew&lt;/a&gt;. Si vous ne connaissez pas ce podcast, je vous le recommande chaudement ! Leur &lt;a href=&quot;https://lovetosewpodcast.com/episodes/episode-185-fabric-stash-organization/&quot;&gt;épisode sur le rangement des tissus&lt;/a&gt; est une mine d’informations et de conseils que je vous décris plus loin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est à ce moment que j’ai décidé  : le rangement c’est maintenant !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;les-conseils-pratiques&quot;&gt;Les conseils pratiques &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quand on range et organise ses tissus, il y a quelques points auxquels il faut faire attention. Vous trouverez ci-dessous tous les « trucs et astuces » qui m’ont aidé. Ils proviennent soit du fameux podcast &lt;a href=&quot;https://lovetosewpodcast.com/episodes/episode-185-fabric-stash-organization/&quot;&gt;« Fabric Stash Organization »&lt;/a&gt;, de &lt;a href=&quot;https://lovetosewpodcast.com/&quot;&gt;Love to sew&lt;/a&gt; ou de mes recherches sur le net. En français vous avez aussi le site &lt;a href=&quot;https://www.artesane.com/fr/&quot;&gt;Artesane&lt;/a&gt; qui a fait une &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=9PzimNtMzqs&quot;&gt;masterclasse sur “Comment organiser son atelier de couture”&lt;/a&gt;. Le replay est disponible sur &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=9PzimNtMzqs&quot;&gt;Youtube&lt;/a&gt; et permet d’avoir plein de bonnes idées. Le reste vient de mon expérience personnelle en stockage de tissus depuis bientôt 10 ans :) &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-poussière&quot;&gt;La poussière : &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est très joli de laisser ses tissus à l’air libre dans une étagère. L’organisation par couleur donne un super effet. Quand on passe devant on peut les regarder, les toucher et j’avoue que c’est très satisfaisant. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La poussière n’abime pas réellement les tissus mais on se retrouve souvent à devoir laver son tissu avant de l’utiliser. Si comme moi vous l’avez déjà lavé avant de le ranger, c’est un peu dommage. Si vous vous en rendez compte juste avant de coudre, vous pouvez annuler votre première demi-journée couture et attendre la prochaine lessive. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je recommande donc des boites, des boites et encore des boites, mais avec des couvercles (oui &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=CB7aLywa4PQ&quot;&gt;Marie Kondo&lt;/a&gt; toujours !). Les premières que j’ai achetées viennent de &lt;a href=&quot;https://www.muji.eu/pages/online.asp?CatID=130202&quot;&gt;Muji&lt;/a&gt; et sont translucides. Je trouve ça pratique pour voir ses tissus sans avoir à tout déballer. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/photos/organiser-tissus/embed6.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/photos/organiser-tissus/embed1.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-lumière&quot;&gt;La lumière : &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est un énorme souci que j’ai eu dans mon ancien appartement. Mes étagères à tissus étaient dans une véranda très lumineuse, et e me suis rendue compte au bout de quelque temps que mes tissus étaient décolorés. Décoloration définitive et qui rend le tissu inutilisable, sauf si vous êtes fan des tee-shirts des années 80. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je stockais pourtant mes tissus dans des boites, mais translucides! Elles ne protègent pas de la lumière. J’ai passé une demi-journée entière à inspecter tous mes tissus, à découper les parties décolorées. Certains coupons de 3m se sont retrouvés en morceaux de 1m, donc inutilisables pour des robes ou des manteaux : j’avoue que ça m’a rendue assez triste. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme je n’avais pas la place de mettre mon étagère ailleurs, j’ai ajouté des feuilles blanches A3 à l’intérieur des boîtes pour entourer les tissus et les protéger du soleil. Maintenant c’est décidé, les boîtes sont toujours translucides mais vont dans un meuble fermé !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-pliage&quot;&gt;Le pliage : &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Plusieurs techniques existent, pour ma part j’ai commencé par enrouler mes tissus sur eux même dans mes boites. Or pour les tissus épais ou assez raides, je trouvais que ça n’était pas le mieux . &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le &lt;a href=&quot;https://lovetosewpodcast.com/episodes/episode-185-fabric-stash-organization/&quot;&gt;podcast&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://lovetosewpodcast.com/&quot;&gt;Love to Sew&lt;/a&gt; explore plusieurs méthodes dont le fait de suspendre ses tissus sur des cintres. Très joli, mais là encore, le souci de la poussière m’ennuie. De mon côté, je pense que le tissu se déforme s’il est suspendu et qu’il n’est pas stocké à plat. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une méthode que je ne connaissais pas : &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=6J9D51Eh8m0&amp;amp;t=6s&quot;&gt;le stockage plié sur des « cartes »&lt;/a&gt;. C’est entre le tissu roulé et le tissu plié. Ça permet de stocker de manière très linéaire et de voir tous ses tissus d’un coup : un peu comme mes jeans et mes tee-shirt avec le pliage Marie Kondo. C’est “LA” méthode que j’ai décidé d’utiliser. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matériel:&lt;/strong&gt; Un petit point sur le matériel nécessaire pour faire ce pliage, le podcast donne des liens Amazon, mais tout n’est pas disponible en livraison en France.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Des “Comic book boards”: à la base ces cartes sont utilisées pour stocker des BD, elles sont donc en carton blanc sans acide. Si ça n’abime pas les vieux Comic books, ça ne devrait pas abîmer le tissu. De mon côté j’ai trouvé l’équivalent livré en France : des &lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/Ultimate-Guard-UGD020031-dessin%C3%A9es-Magazine/dp/B019Z2CQNM&quot;&gt;“Backing boards”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Les pinces crocodiles: pour maintenir les tissus autour de la carte, le mieux est de l’accrocher avec des pinces en plastique. J’ai utilisé des &lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/crocodiles-plastique-transparentes-chaussettes-pantalons/dp/B09DKN9SLR/ref=sr_1_15?__mk_fr_FR=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;amp;crid=2EC03Y80MC3VM&amp;amp;keywords=pinces%2Baligator%2Bplastique%2Btransparent&amp;amp;qid=1652620040&amp;amp;sprefix=pinces%2Baligator%2Bplastique%2Btransparent%2Caps%2C58&amp;amp;sr=8-15&amp;amp;th=1&quot;&gt;pinces crocodile&lt;/a&gt; (ou alligator) mais c’est assez difficile d’en trouver. La prochaine fois j’essaierai aussi des trombones en plastique. Si vous avez un bon plan pour en trouver, n’hésitez pas à me le partager en commentaire :) !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/photos/organiser-tissus/embed5.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/photos/organiser-tissus/embed2.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-mites&quot;&gt;Les mites : &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je n’ai jamais eu à me soucier de ces petites bêtes, jusqu’à notre déménagement. J’en ai vu quelques-unes sur une porte, sur un rebord de fenêtre, sans savoir ce que c’était. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque j’ai écouté le podcast de &lt;a href=&quot;https://lovetosewpodcast.com/&quot;&gt;Love to sew&lt;/a&gt;, je me suis dit : tiens mais c’est quoi ces petites bêtes dont ils parlent : je clique, je regarde et là horreur ! J’en ai déjà vu chez moi ! Il faut m’imaginer stopper le podcast en cours, courir  jusqu’à mon atelier en plein nuit pour inspecter mes tissus. Heureusement pas de désastre constaté. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Néanmoins j’ai appliqué quelques règles de précaution : toutes les boîtes qui contiennent des tissus sont fermées par des couvercles avec des clips. Les tissus d’origine animale (laine, soie…) sont ceux que j’inspecte le plus régulièrement. Je passe régulièrement l’aspirateur dans l’armoire où sont stockés mes tissus. J’ouvre régulièrement cette armoire pour permettre à la lumière de rentrer et pour aérer. J’ai aussi acheté de l’antimite pour cette armoire : on n’est jamais assez prudent.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-catalogue&quot;&gt;Le catalogue &lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;J’avais déjà initié une sorte de &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/B68OK85orbV/?utm_source=ig_web_button_share_sheet&quot;&gt;suivi de stock&lt;/a&gt; dans mon précédent Bujo, mais je ne l’ai pas tenu à jour. Beaucoup suivent leur stock de tissus via informatique en utilisant des applications comme Trello. Pour moi c’est assez difficile, j’aime bien le papier. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai découvert &lt;a href=&quot;https://foglietto.fr/&quot;&gt;Foglietto&lt;/a&gt; via Florence, une amie couturière. J’ai trouvé ça super joli, en me disant “oui on verra”. Et quand l’envie de réorganiser mon stock est venue, j’ai su que c’était ces petites cartes que je devais utiliser. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/photos/organiser-tissus/embed9.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’utilise &lt;a href=&quot;https://foglietto.fr/produit/gestion-projet-agile-papeterie-bloc-notes-de-120-fiches-bristol/&quot;&gt;les cartes au format A7&lt;/a&gt;, rangées dans une &lt;a href=&quot;https://foglietto.fr/produit/boite-darchivage-archivio-carton-vert-gris-rouge/&quot;&gt;petite boîte d’archive&lt;/a&gt; en carton avec des intercalaires. C’est vraiment parfait ! Ça parait un peu too much, mais lors d’une dernière cousette pour ma fille, je cherchais un jersey gris. J’ai fait deux magasins, puis en feuilletant mon petit casier : je me suis rendu compte que j’en avais un morceau ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/photos/organiser-tissus/embed8.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/photos/organiser-tissus/embed7.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors j’avoue que ça me donne un peu l’impression d’être une bibliothécaire , mais quand ça me permet d’optimiser ce que je fais et de réutiliser au lieu de jeter, je suis super contente. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;et-les-chutes-alors&quot;&gt;Et les chutes alors ??&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Là c’est le sujet le plus compliqué pour moi, comme pour beaucoup. Lors de mon organisation, je les ai triés en deux parties : les chutes suffisamment grandes pour faire un petit projet et « les autres ». &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai classé les premières, les ai mesurées, étiquetées, enroulées puis stockées dans une boite (pour changer^^). Le travail le plus long et le plus pénible… &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour « les autres » elles sont en vrac dans une autre boite. Je les utilise pour des tests machine ou des pièces d’étude. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/photos/organiser-tissus/embed4.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;to-be-continued&quot;&gt;To be continued…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez tenu jusque là en lisant cet article, c’est que comme moi le sujet vous passionne et vous trouvez que oui : on n’en parle pas assez ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me reste encore plein de choses à tester pour finaliser mon rangement. Comme je ne suis pas encore dans mon atelier définitif, la question des étagères ne s’est pas encore posée, mais j’ai déjà quelques idées . Encore une fois le podcast Fabric Stash Organization donne pas mal de références de meubles ou bibliothèques très appréciés des couturières. Une fois mises en œuvre, je vous partagerai tout ça dans un futur article sur mon futur atelier ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’hésitez pas à me dire si cet article vous a été utile ou à me partager vos conseils d’organisation : vous aurez compris que le rangement des tissus est un sujet qui ne m’intéresse pas qu’un peu. A vos boîtes !  &lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/organiser-tissus/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/organiser-tissus/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/organiser-tissus/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/organiser-tissus/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/organiser-tissus/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Robe Yselda et toile Ramie</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Je vous partage ici une des réalisations de ma préparation au CAP Métier de la Mode Vêtement Flou. J’ai suivi la formation de l’organisme &lt;a href=&quot;https://reveasoie.fr/&quot;&gt;Rêve à Soie&lt;/a&gt;, avec le livre &lt;a href=&quot;https://livre.fnac.com/a13502047/Christine-Charles-Passez-votre-CAP-couture-avec-Artesane-com&quot;&gt;« Passez votre CAP Couture avec Artesane.com »&lt;/a&gt;. Le programme est découpé en modules mensuels, avec un vêtement complet à réaliser chaque mois. La robe Yselda était celui du mois de novembre. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//robe-yselda/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le patron est fourni avec le livre et les difficultés de ce modèle sont : la découpe princesse, la pose de biais, les encolures avec ouverture dos et fermeture agrafe et enfin pose de zip invisible. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le livre explique le pas à pas et la formation avec les modules vidéo complémentaires permettent vraiment d’approcher toutes les étapes petit à petit. On est très bien guidés. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chaque mois le type de tissu aussi est imposé. Sinon on ferait tout dans de la toile de coton, ce serait trop facile. Pour le mois de novembre c’est toile ramie. L’occasion pour moi de découvrir ce tissu. La ramie est une plante de la même famille que les orties. La plante permet d’obtenir des fibres, qui une fois tissées donnent un tissu qui ressemble beaucoup au lin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ma réalisation j’ai choisi une couleur bleu roi. Les manches courtes types mancherons, la découpe princesse et l’aspect de la toile ramie m’ont fait dire que ce serait la robe idéale pour un évènement type mariage : dans ce cas on ose la couleur. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ramie (ou le lin) est très facile à coudre, notamment pour un modèle avec des découpes princesses. En effet, ce tissu s’étire facilement donc s’adapte bien aux courbes. Pour un tissu moins souple, les découpes princesses nécessitent des crans au ciseaux pour le montage, avec la toile ramie ce n’est pas nécessaire. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;trucs-et-astuces&quot;&gt;Trucs et astuces&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Attention au lin ou à la toile ramie : ce type de tissu s’effiloche énormément ! Pour les découpes de précision (comme la découpe goutte d’eau dans le dos) je me suis fait quelques frayeurs. J’ai en catastrophe rajouté un morceau de thermocollant dans un coin pour solidifier l’ensemble. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis contente que ça me soit arrivé à ce moment-là, car j’ai eu la même difficulté à l’examen du CAP : Un coin de ceinture était cousu à 90°, j’ai cranté pour retourner et la toile a commencé à lâcher… Dans ce cas, on remet l’ouvrage à l’envers, on met un bout de thermocollant puis on recommence avec un cran moins profond. Ça a sauvé mon rendu. Comme je l’avais déjà fait auparavant, j’étais assez confiante que ça fonctionne : ni vu ni connu !&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-yselda/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-yselda/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-yselda/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-yselda/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/robe-yselda/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/robe-yselda/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-yselda/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-yselda/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-yselda/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Cape Mimosa à carreaux</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;J’ai vu plusieurs versions de &lt;a href=&quot;https://iampatterns.fr/produit/patron-couture-cape-mimosa/&quot;&gt;Mimosa&lt;/a&gt; sur mon Instagram, c’est un modèle qui me tentait beaucoup. Le must pour moi : les poches ! Si vous avez lu mes articles précédents, vous avez sûrement compris que c’est essentiel pour moi. Il ne manquait que la bonne opportunité de tissu !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//cape-mimosa/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le patron est ici la cape &lt;a href=&quot;https://iampatterns.fr/produit/patron-couture-cape-mimosa/&quot;&gt;Mimosa&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://iampatterns.fr/&quot;&gt;I AM pattern&lt;/a&gt;. J’ai acheté ce patron en version pochette au CSF il y a quelques années. On voit beaucoup de capes récemment, mais pas aussi évasées que &lt;a href=&quot;https://iampatterns.fr/produit/patron-couture-cape-mimosa/&quot;&gt;Mimosa&lt;/a&gt;. C’est ce que j’ai trouvé simple, original et tellement cool. Le modèle ressemble à un grand plaid avec un énorme col pour ne pas avoir froid. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce patron est très facile à réaliser car il y a peu de pièces, mais elles sont assez grandes. Il faut donc prévoir de la place pour la découpe.  Pour le montage, plusieurs options sont possibles : ne pas doubler le col ou laisser les bords francs. Dans ce cas la cape est très rapide à coudre. De mon côté j’ai préféré ganser tous les bords avec un biais sati”né noir, cela m’a donc pris pas mal de temps. Mais je trouve que le rendu est beaucoup plus sympa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La seule difficulté est peut-être la réalisation des poches, mais les explications sont très bien faites. De plus, elles ne sont pas du tout obligatoires, le site propose même un patron complémentaire de poches plaquées plus faciles à réaliser. Et ce patron complémentaire est gratuit ! &lt;a href=&quot;https://iampatterns.fr/&quot;&gt;I AM pattern&lt;/a&gt; a tout prévu !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Qui ne se laisse jamais tenter par les arrivages de tissus « haute couture » que &lt;a href=&quot;https://les-coupons-de-saint-pierre.fr/fr/&quot;&gt;les coupons de Saint Pierre&lt;/a&gt; mettent en avant sur leur Instagram? L’hiver dernier je n’ai pas résisté : suite à un arrivage de lainages posté dans leur story, j’ai fait dans la minute une commande de plus de 10 m de tissu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Celui-ci est un lainage angora à petits carreaux noir et blanc. Lorsque je l’ai reçu, et comme n’importe quel tissu que j’achète, je l’ai lavé à la machine… et ce fut une grave erreur. Heureusement, le tissu n’a pas trop bougé, mais il a eu du mal à sécher et il avait par la suite une texture étrange. 
Entretien de la laine angora : il est plutôt recommandé de laver ce type de tissu à la main, à l’eau froide, et de le rincer rapidement pour ne pas le laisser trop longtemps dans l’eau. J’avais donc tout faux. J’ai fini par emmener le coupon au pressing qui l’a lavé et me l’a rendu dans son état naturel.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;matériel&quot;&gt;Matériel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pas de matériel trop spécifique pour un modèle aussi simple. Néanmoins, pour les tissus épais, je recommande une bonne paire de ciseaux et des pinces pour maintenir les pièces ensembles. Avec une telle épaisseur, les épingles classiques sont impossibles à utiliser. Je vous mets ici le &lt;a href=&quot;https://www.amazon.fr/ilauke-Plastique-Artisanat-Couleurs-Assorties/dp/B01FVICYEA/ref=sr_1_16?keywords=pince+couture&amp;amp;qid=1646775286&amp;amp;sr=8-16&quot;&gt;lien&lt;/a&gt; de celles que j’utilise dans mon atelier. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je conseille aussi après un modèle en laine : le nettoyage de la machine ! Je nettoie ma machine en général après 2 ou 3 projets. Mais après de la laine c’est indispensable !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;trucs-et-astuces&quot;&gt;Trucs et astuces&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;ganser-les-coutures&quot;&gt;Ganser les coutures&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est une finition qui consiste à ajouter un biais sur le bord du tissu. Pour une couture ouverte, on posera donc deux biais, un sur chaque côté du tissu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette technique ajoute une épaisseur importante à la couture, elle est donc généralement utilisée sur les tissus épais, pour lesquels les surfils ou le point zigzag ne sont pas du meilleur effet. Cette finition a aussi un rendu très esthétique, elle est donc parfaite pour les manteaux ou vestes sans doublures.
Ici, j’ai utilisé un biais satiné noir. Qui dit satiné dit glissant, alors pour le bas de la cape je me suis accrochée, ma boite de pinces n’a presque pas été suffisante.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-carreaux&quot;&gt;Les carreaux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;le modèle est facile mais l’alignement des carreaux ajoute une difficulté. Dans ce cas, le mieux est de ne pas couper au pli. Je pose mon tissu en simple épaisseur puis positionne mon patron papier dessus pour tracer la première moitié. En faisant ça je note bien où sont les lignes du tissu sur le papier : je « décalque » quelques motifs du tissu sur mon papier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensuite je retourne mon patron pour tracer le contour de la seconde moitié de la pièce. En faisant cela j’aligne les motifs précédemment dessinés sur mon papier avec le tissu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je procède toujours comme cela avec les tissus à rayures ou à carreaux. Et vous comment faites-vous avec les carreaux/rayures ? Si vous êtes intéressés par un pas à pas photo de ma méthode, n’hésitez pas à me le signaler en commentaire.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/cape-mimosa/detail1.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/cape-mimosa/detail2.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/cape-mimosa/detail3.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/cape-mimosa/detail4.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/cape-mimosa/detail5.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/cape-mimosa/detail6.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/cape-mimosa/detail7.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/cape-mimosa/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/cape-mimosa/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/cape-mimosa/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/cape-mimosa/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/cape-mimosa/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Vega et Camelia</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Je vous présente deux patrons que j’ai réalisés dans le même tissu ! J’avais acheté 2 coupons de 1m50 du même tissu et j’ai commencé par la veste. Je cherche toujours des patrons de vestes originales pour aller au travail, classiques mais avec un petit truc en plus. Plus tard pour mon entrainement au CAP j’ai eu des propositions de patrons à réaliser, alors la jupe est arrivée pour compléter l’ensemble.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//vega-camelia/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;patron-veste&quot;&gt;Patron Veste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le patron de la veste est le modèle Camelia de &lt;a href=&quot;https://www.maison-fauve.com/&quot;&gt;Maison Fauve&lt;/a&gt;. Le modèle a un insert sur le devant, avec une encolure qui permet de le réaliser dans un autre tissu, une couleur différente, ou encore d’insérer un passepoil. Une version est aussi possible avec une découpe en triangle au niveau de la taille. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette petite découpe triangle me plaisait beaucoup, mais avec un lainage un peu épais qui s’effilochait pas mal, je me suis dit que c’était un risque. Comme le tissu a des motifs dorés, je suis allée vers le passepoil lurex ! &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;patron-jupe&quot;&gt;Patron Jupe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;J’ai utilisé le patron de la jupe &lt;a href=&quot;https://www.slow-sunday-paris.com/product-page/pdf-vega&quot;&gt;Vega&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://www.slow-sunday-paris.com/&quot;&gt;Slow Sunday Paris&lt;/a&gt;. Un modèle simple mais avec des poches originales : des poches, des poches, et encore des poches : obligatoires pour moi sur une jupe ! &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lorsque j’ai préparé mon CAP couture, chaque mois je devais réaliser un modèle pour ma formation. On pouvait également, de manière facultative, réaliser un patron supplémentaire sur une liste en fonction de la difficulté. Pour le premier mois de formation, j’avais du temps après mon modèle imposé et &lt;a href=&quot;https://www.slow-sunday-paris.com/product-page/pdf-vega&quot;&gt;Vega&lt;/a&gt; était dans la liste proposée. Un signe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le modèle est simple et les explications claires. Il se réalise rapidement car il ne comporte pas de doublure. Sans doublure je recommande un tissu épais et non transparent bien sûr. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu utilisé ici est un lainage bleu marine avec des motifs bordeaux et dorés, qui provient de chez &lt;a href=&quot;https://www.sacres-coupons.com/&quot;&gt;Sacré Coupons&lt;/a&gt;. Il est plutôt raide sans être cartonné : idéal pour un rendu smart mais confortable.
 
Le coloris est parfait car sobre mais les touches de bordeaux et de doré permettent de l’accorder facilement. Les coupons de ce tissu étaient de 1m50. Ma maman et moi en avons chacune acheté un coupon. Comment les deux coupons ont fini dans mon stock ? Nous ne le saurons jamais !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le passepoil lurex doré provient de la &lt;a href=&quot;https://www.merceriedecharonne.com/&quot;&gt;mercerie de Charonne&lt;/a&gt;. J’ai dû y retourner plusieurs fois avec mes essais de bords en angle droit ou en arrondi. Ils sont toujours tellement agréables, adorables et de bon conseil que ça ne me dérange pas de passer les voir souvent. Les boutons dorés de la jupe proviennent de chez &lt;a href=&quot;https://www.tissusreine.com/&quot;&gt;Reine&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;trucs-et-astuces&quot;&gt;Trucs et astuces&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-passepoil-en-angle-droit&quot;&gt;Le passepoil en angle droit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;J’ai effectué une modification sur ce modèle : l’empiècement et le devant de la veste forment un angle droit. Un passepoil classique peut assez facilement être posé en angle droit, mais un passepoil lurex est un peu plus raide et malgré plusieurs essais, il restait toujours un petit repli sur le passepoil. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai donc découpé le coin de mes devants pour former un arrondi. Puis j’ai reporté cet arrondi sur le patron papier, avant de redécouper deux empiècements complets (merci le second coupon). Je trouve le résultat beaucoup mieux que le rendu avec un angle droit. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-doublure-de-la-veste&quot;&gt;La doublure de la veste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sa réalisation est assez complexe, mais j’adore ce type de montage. Souvent les doublures de manteaux sont « biaisées » entre les parementures devant et les dos doublure : c’est-à-dire que la doublure est cousue en biais entre le bas du devant (souvent en bas du modèle) et le bas de la doublure dos qui se situe quelques cm plus haut. Personnellement je n’aime pas ça : je préfère quand la doublure est droite sur toute la longueur du vêtement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ici le modèle est parfait pour ça, mais j’ai eu un peu de mal avec les explications du livret. &lt;a href=&quot;https://www.maison-fauve.com/&quot;&gt;Maison Fauve&lt;/a&gt; met en ligne des tutos vidéo pour le montage de ces modèles. Pour la veste Camélia un pas à pas photo est disponible et décrit notamment &lt;a href=&quot;https://www.maison-fauve.com/blogs/tutoriel/camelia-le-pas-a-pas&quot;&gt;cette étape&lt;/a&gt; : ça m’a sauvé ! &lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/vega-camelia/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/vega-camelia/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/vega-camelia/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/vega-camelia/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/vega-camelia/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/vega-camelia/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/vega-camelia/detail7.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/vega-camelia/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/vega-camelia/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/vega-camelia/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/vega-camelia/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/vega-camelia/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Blouson aviateur</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;L’histoire de ce blouson a débuté avec l’achat d’une fausse fourrure imitation peau de mouton aux &lt;a href=&quot;https://les-coupons-de-saint-pierre.fr/fr/&quot;&gt;Coupons de Saint Pierre&lt;/a&gt;. J’ai cherché pendant un petit moment le modèle de blouson que j’avais en tête avant de tomber sur le patron &lt;a href=&quot;https://www.stylearc.com/shop/sewing-patterns/carly-aviator-jacket/&quot;&gt;Carly Aviator Jacket&lt;/a&gt; de chez &lt;a href=&quot;https://www.stylearc.com/&quot;&gt;Style Arc&lt;/a&gt;. Une marque de patron alors inconnue pour moi, mais qui vaut le détour pour ce blouson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//manteau-aviateur/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le patron &lt;a href=&quot;https://www.stylearc.com/shop/sewing-patterns/carly-aviator-jacket/&quot;&gt;Carly Aviator Jacket&lt;/a&gt; est un patron assez exigeant avec beaucoup de détail, mais il correspondait exactement à mon idée de départ. Le patron PDF est facilement téléchargeable, mais long à assembler comme tout patron avec de nombreuses pièces. Il faut donc être prêt à découper le tout. De plus, les explications sont uniquement en anglais, alors je me suis lancée dans un exercice de traduction. Il est assez amusant de voir qu’en anglais tous les types de points sont des déclinaisons de « stitch » : cover stitch, under stitch, stitch in the ditch ….&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu sélectionné initialement, fausse peau de mouton double face, ne convenait pas du tout au patron qui inclut une doublure. Après quelques essais, j’ai abandonné le tissu double face et suis retournée aux &lt;a href=&quot;https://les-coupons-de-saint-pierre.fr/fr/&quot;&gt;Coupons de Saint Pierre&lt;/a&gt; pour un faux cuir complété par une fausse fourrure noire. Ces tissus ne sont pas faciles à couper, je recommande dans ce cas un cutter rotatif (le mien vient de chez &lt;a href=&quot;https://www.rascol.com/cutter-rotatif-rascol-45-mm-p-2536095&quot;&gt;Rascol&lt;/a&gt;) et beaucoup de patience.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;matériel&quot;&gt;Matériel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Au-delà du tissu, il y a besoin des quelques matériels complémentaires et qui n’ont pas été si simples à trouver :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Boucles pour la ceinture et le col : je voulais des boucles coordonnées, mais comme elles ne sont pas de la même taille, elles ont été difficiles à trouver. Celles que j’ai utilisées viennent de chez &lt;a href=&quot;https://www.tissusreine.com/&quot;&gt;Tissus Reine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oeillets : ici aussi de plusieurs dimensions pour la taille et le col que j’ai également achetés chez &lt;a href=&quot;https://www.tissusreine.com/&quot;&gt;Tissus Reine&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fermeture Eclair : le zip principal n’a pas une taille standard, j’ai donc regardé un bon nombre de &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=FdYx6eyZono&quot;&gt;tutos&lt;/a&gt; sur comment raccourcir un zip en métal avec une tenaille russe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;trucs-et-astuces&quot;&gt;Trucs et astuces&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les surpiqures : toutes les coutures extérieures visibles sont surpiquées avec une aiguille double dans les explications. J’ai rapidement trouvé que cela faisait trop (la ligne de couture plus deux surpiqures). J’ai opté pour une simple ligne de surpiqure. Afin qu’elle soit toujours à la même largeur, j’ai utilisé un &lt;a href=&quot;https://www.janome.fr/accessoires/97-pied-patchwork-14-inch.html&quot;&gt;pied spécial patchwork&lt;/a&gt; qui permet de piquer à 1/4 inch soit un peu plus de 6 mm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les poches passepoilées zippées : Ce sont probablement elles qui m’ont pris le plus de temps. Pour les réaliser j’ai regardé plusieurs &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=y564i1D3WT4&quot;&gt;tutos&lt;/a&gt;, je m’y suis reprise à plusieurs fois, mais je suis plutôt contente du résultat. J’ai répliqué cette technique pour faire des gigoteuses à ma fille dont je vous parlerai dans un prochain article.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les aiguilles spécial cuir : un indispensable pour ce manteau, il y a parfois plusieurs épaisseurs de cuir à assembler et sans ces aiguilles à tête pointues, je ne pense pas que ce soit possible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et mon dernier conseil : Ne vous découragez pas ! Un manteau comme celui-là prend un temps infini à monter. J’ai trouvé sur YouTube &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=4JQvpgE4xnA&quot;&gt;une vidéo&lt;/a&gt; d’une couturière qui s’est filmée pendant le montage du même modèle. Je recommande ! Il y a des hauts, des bas…. Mais un vrai manteau à la fin : ça aide à se sentir moins seule quand on se lance dans un long projet.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-aviateur/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-aviateur/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-aviateur/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-aviateur/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-aviateur/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-aviateur/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-aviateur/detail7.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-aviateur/detail8.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Wed, 12 Jan 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/manteau-aviateur/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/manteau-aviateur/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/manteau-aviateur/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/manteau-aviateur/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/manteau-aviateur/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Chaussons pour bébé</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Les chaussons pour bébé vendus en boutique sont toujours très jolis, mais parfois assez cher surtout s’ils sont en cuir véritable. Au final les fabriquer soi-même demande peu de tissu : c’est même rapide et simple. N’hésitez pas à sauter le pas ça vaut vraiment le coup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//chaussons-bebe/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il existe beaucoup de patrons pour ce type de chaussons sur internet, de différentes formes ou montage. Je suis allée au plus classique, j’ai donc choisi le patron gratuit en ligne avec le tuto &lt;a href=&quot;http://data.over-blog-kiwi.com/0/54/60/44/20170329/ob_a51328_tutoriel-chaussons-bebe-4-tailles-cu.pdf&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;. Celui-ci présente l’avantage d’avoir 4 tailles et chacune s’imprime facilement sur une page A4.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le patron propose une décoration papillon. N’étant pas une experte de la manipulation du simili cuir, je suis restée très basique, j’ai préféré jouer avec les couleurs assorties et les doublures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n’ai pas exactement suivi le montage indiqué dans le tutoriel associé au patron, car le modèle est sans doublure et uniquement en cuir. J’ai plutôt suivi les instructions de montage de ce &lt;a href=&quot;http://madamecaro.canalblog.com/archives/2013/04/01/26804761.html&quot;&gt;tutoriel&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu-etc&quot;&gt;Tissu etc.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour le tissu extérieur, j’ai utilisé deux coupons de simili cuir trouvés à la mercerie &lt;a href=&quot;https://www.frou-frou-mercerie-contemporaine.com/&quot;&gt;Frou-Frou&lt;/a&gt;. Cette mercerie vend très souvent des coupons de tissus, il sont très jolis et le métrage est idéal pour fabriquer des vêtements ou accessoires pour enfants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai confectionné le premier modèle en vert pâle en contrastant la semelle avec du gris. Dans l’idéal, lorsqu’il s’agit de vrai cuir, il est préférable de retourner le cuir sur l’envers pour la semelle afin d’avoir la partie non lisse à l’extérieur. Ici le simili cuir n’est pas forcément très « joli » sur son envers, et pour un bébé de 6 mois qui est loin de marcher, c’est surtout esthétique. J’ai réalisé la doublure avec un tissu coton coloré, toujours de la même boutique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le second modèle , je voulais quelque chose de beaucoup plus chaud, mais en même temps qui ne soit pas trop épais. La fausse fourrure ou le polaire ont souvent tendance à glisser et auraient été difficile à coudre pour une pièce aussi petite. J’ai trouvé (toujours à la mercerie &lt;a href=&quot;https://www.frou-frou-mercerie-contemporaine.com/&quot;&gt;Frou-Frou&lt;/a&gt;) des planches de feutrine de laine avec de très jolies couleurs. C’est la doublure idéale pour des chaussons d’hiver: facile à travailler, peu épaisse (quelques millimètres) et en laine donc avec d’excellentes propriétés thermiques!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A vous de jouer!&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chaussons-bebe/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chaussons-bebe/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/chaussons-bebe/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/chaussons-bebe/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/chaussons-bebe/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/chaussons-bebe/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/chaussons-bebe/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/chaussons-bebe/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Wax power</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Il y a quelques temps une amie m’a rapporté du tissu wax avec lequel j’ai fait plusieurs petites choses. La grande nouveauté pour moi : le headband.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je ne savais pas du tout comment m’y prendre avant de trouver sur internet un pas à pas sur le &lt;a href=&quot;https://blog.les-coupons-de-saint-pierre.fr/2018/01/19/diy-headband-boheme/&quot;&gt;blog des Coupons de Saint Pierre&lt;/a&gt;. Les explications sont très claires, détaillées, et avec des photos à chaque étape. La réalisation a été super simple et très rapide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//wax-headband/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’ai utilisé un coupon de Wax rapporté de voyage par une amie. En tout on a besoin uniquement de 50 cm de tissu (en 1m40 de large) et d’à peine 1h de son temps ! Alors foncez ! Headband baissé !&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/wax-headband/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/wax-headband/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Wed, 01 May 2019 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/wax-headband/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wax-headband/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/wax-headband/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/wax-headband/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/wax-headband/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Boîtes de rangement</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;En regardant mon blog, je me rends compte que je n’ai pas publié d’article depuis l’hiver dernier… il me faut donc remédier à cela. En effet, je ne suis pas restée improductive depuis un an, mais comme vous allez le voir, j’ai diversifié mes activités couture en réalisant des pièces pour la maison. J’ai été très occupée à de nouvelles activités, aussi bien professionnelles que personnelles, la plus prenante de toutes : devenir maman :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’habitude j’adore fabriquer des vêtements pour moi ou mon  entourage en réalisant des pièces uniques, adaptées à la morphologie de chacun et qui durent longtemps. Acheter des vêtements pas chers, de qualité moyenne qu’on finit par donner ou jeter à chaque saison, ce n’est pas ma philosophie.
Je n’ai cependant pas réalisé de pièces pour femme enceinte pendant ma grossesse, je ne voulais pas investir trop de temps et d’énergie dans des vêtements que je n’allais porter que quelques semaines dans ma vie. J’ai donc pris le parti de réaliser des accessoires pour le futur bébé ou pour l’aménagement de la maison en prévision de son arrivée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cet article, je vous explique comment j’ai fabriqué des boîtes de rangements adaptées à ma salle de bain, afin d’avoir tous les accessoires pour le change à portée de main. Si vous avez déjà eu un bébé vous savez à quel point il est important d’avoir tout ce qu’il faut sous la main et de ne pas se contorsionner pour aller chercher une nouvelle couche #maldedosdesmamans.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//boites-rangement/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pas de patron pour ce type de réalisation, j’ai simplement regardé des tutos sur YouTube afin de connaitre la méthode. Je voulais créer des boîtes doublées et il existe une multitude de vidéos qui expliquent comment faire. Je vous mets en &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=lWhaAM4yDrQ&quot;&gt;lien&lt;/a&gt; un très bon exemple.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron-sur-mesure&quot;&gt;Patron sur mesure&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je voulais réaliser des boîtes sur mesure afin qu’elles soient adaptées au plan de travail de ma salle de bain, mais aussi à ce qu’on voulait stocker :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1 boite pour les couches&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 boite pour les carrés de coton&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 boite pour le lait / savon&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;1 boite pour les lingettes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La première étape a été d’acheter le matériel afin de mesurer chaque objet et de déterminer la taille des boîtes à réaliser. Ensuite je me suis un peu creusé la tête avec Thalès et Pythagore avant de finalement trouver un &lt;a href=&quot;http://maxistitch.blogspot.com/2016/03/tuto-panier-en-tissu-le-super.html&quot;&gt;site parfait&lt;/a&gt; qui explique comment faire. Il met également en ligne un calculateur dans lequel on rentre les dimensions de sa boîte et il donne la dimension des morceaux de tissu à couper, juste parfait !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Concernant le tissu, je voulais un tissu imperméable à l’extérieur des boites, afin de protéger leur contenu en cas d’eau sur le plan de travail, ce qui peut être courant dans une salle de bain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai trouvé mon bonheur chez &lt;a href=&quot;https://www.frou-frou-mercerie-contemporaine.com/&quot;&gt;Frou-Frou&lt;/a&gt;. Ils vendent dans l’entrée de leur mercerie des petits coupons de tissu, dont du tissu imperméable. C’est donc là que j’ai acheté le tissu extérieur, mais aussi le tissu intérieur à motif ethnique.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mercerie&quot;&gt;Mercerie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les épingles transpercent ce type de tissu et laisse des petits trous ! J’ai opté depuis pour des pinces qui permettent de maintenir le tissu sans trace. J’ai trouvé le meilleur rapport qualité / quantité / prix sur &lt;a href=&quot;https://amzn.to/2VgEY1a&quot;&gt;Amazon&lt;/a&gt;. Attention aux erreurs, une fois la couture faite, si on souhaite la démonter pour la refaire, le premier passage d’aiguille a laissé des traces dans le tissu (comme les épingles) et ça se voit sur le résultat. Donc on réfléchit bien avant de coudre :) (j’ai moi-même recoupé du tissu pour refaire certaines boîtes afin que le résultat soit parfait).&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/boites-rangement/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/boites-rangement/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/boites-rangement/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/boites-rangement/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/boites-rangement/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/boites-rangement/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/boites-rangement/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/boites-rangement/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/boites-rangement/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/boites-rangement/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/boites-rangement/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Macaroni en jersey</title>
				
        <description>
          &lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ici j’ai enfin réalisé le haut &lt;a href=&quot;https://www.aimecommemarie.com/aime-comme-macaroni-9115/&quot;&gt;Aime comme Macaroni&lt;/a&gt; de la marque de patron &lt;a href=&quot;https://www.aimecommemarie.com/&quot;&gt;Aime comme Marie&lt;/a&gt;. Les volants rendent ce petit haut très original et surtout unique ! Avec une couleur sobre (moi j’ai choisi du gris) on obtient un rendu très élégant. J’avais une grande envie de réaliser ce patron, et j’ai déniché le jersey parfait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les patrons de volants en serpentin sont toujours très étonnants, en les coupant on se demande bien ce que ça va donner. La modèle est très bien expliqué, pas à pas, donc aucun souci de ce côté-là. Par contre, les bords des volants sont francs, ce qui ne pose pas de souci en réalisant le modèle en jersey, mais attention si vous utilisez un autre type de tissu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//macaroni-en-jersey/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu provient d’un coupon réversible gris et noir de chez &lt;a href=&quot;https://www.cousette.com/&quot;&gt;Cousette&lt;/a&gt;. Le coupon le plus doux de leur stand au salon &lt;a href=&quot;https://www.creations-savoir-faire.com/&quot;&gt;CSF&lt;/a&gt; 2017. Je suis tombée dessus en payant mes achats, il était tellement doux que je n’ai pas résisté.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;technique&quot;&gt;Technique&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Grosse innovation avec cette réalisation : l’utilisation de ma surjeteuse ! On m’en a offert une pour mon anniversaire (il y a plus d’un an) et je ne l’avais jamais utilisée. J’étais surtout inquiète de coudre avec le couteau tout en respectant les valeurs de couture. Avant de me lancer, j’ai regardé plusieurs tutos sur internet, inspecté ma machine sous tous les angles afin de trouver les bons repères.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conclusion de mes recherches : Ma surjeteuse coud et coupe à 0,7mm, donc si j’ajoute une valeur de couture de 0,7mm lorsque je découpe mon tissu, je n’ai plus qu’à faire correspondre le bord du tissu et le repère de la machine : le couteau de la surjeteuse rase alors à peine le tissu. Bien sûr j’avais découpé mes morceaux de tissus avec une valeur de couture de 1cm avant de me renseigner. Dans ce cas la meilleure solution est a priori de tracer la ligne de couture à 1cm du bord. C’est un peu fastidieux avec du jersey, on oublie les grandes lignes droites et on prend son mal en patience pour tout tracer petit à petit, de 5cm en 5cm. Là encore on suit le tracé et le tour est joué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS : Si vous avez une meilleure méthode moins artisanale que la mienne n’hésitez pas :).&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/macaroni-en-jersey/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/macaroni-en-jersey/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/macaroni-en-jersey/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/macaroni-en-jersey/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/macaroni-en-jersey/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/macaroni-en-jersey/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/macaroni-en-jersey/detail7.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/macaroni-en-jersey/detail8.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/macaroni-en-jersey/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/macaroni-en-jersey/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/macaroni-en-jersey/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/macaroni-en-jersey/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/macaroni-en-jersey/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Marinière couleur d&apos;automne</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Encore une nouvelle réalisation du livre &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2nragTH&quot;&gt;Dressing Chic&lt;/a&gt;. Cette fois-ci il s’agit d’un petit top à encolure carrée et aux motifs géométriques aux couleurs de l’automne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//mariniere-bleue/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le patron provient d’un livre que j’ai depuis très longtemps : &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2nragTH&quot;&gt;Dressing Chic&lt;/a&gt;. Plusieurs modèles sur ce blog proviennent déjà de ce livre, comme la &lt;a href=&quot;http://ps-made.com/robe-kimono/&quot;&gt;robe kimono&lt;/a&gt; ou la &lt;a href=&quot;http://ps-made.com/robe-epaule-nouee/&quot;&gt;robe à épaule nouée&lt;/a&gt;. Bref un super livre avec des intemporels très bien expliqués.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ici, le modèle est assez simple, avec des manches type kimono. L’encolure est carrée et rend le modèle intemporel. Un petit détail en plus : des pattes aux épaules et à la taille.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications&quot;&gt;Modifications&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La seule modification que j’ai apportée ici ce sont les pattes qui à la base sont au niveau des hanches, mais que j’ai remonté au niveau de la taille.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu que j’ai utilisé est une viscose de chez &lt;a href=&quot;http://www.tissus-reine.com/&quot;&gt;Reine&lt;/a&gt;. Une petite merveille aux motifs géométriques et aux couleurs très automnales.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/mariniere-bleue/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/mariniere-bleue/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/mariniere-bleue/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/mariniere-bleue/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/mariniere-bleue/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/mariniere-bleue/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/mariniere-bleue/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/mariniere-bleue/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/mariniere-bleue/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/mariniere-bleue/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/mariniere-bleue/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Manteau au grand col</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Deuxième manteau de la saison, indispensable au vu du temps. Celui-ci a une coupe ample, un boutonnage simple, surmonté d’un immense col cranté, bref un rendu sobre et oversized.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//manteau-grand-col/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le modèle vient du magazine &lt;a href=&quot;https://www.faitmain-magazine.fr/fait-main-pas-a-pas/show/all.htm&quot;&gt;Fait Main pas à pas&lt;/a&gt; (le numéro du mois de &lt;a href=&quot;https://www.faitmain-magazine.fr/fait-main-418-novembre-2016.html&quot;&gt;novembre 2016&lt;/a&gt;). Cela fait un petit moment donc qu’il attendait sur mon étagère, avec un marque-page spécial pour ce manteau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était la première fois que je réalisais un manteau avec un col cranté. Les étapes de montage sont très bien décrites dans le cahier d’explications du magazine et finalement le montage était très simple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les poches aussi m’ont fait peur : des poches de type ville (merci internet). Là aussi étape par étape le montage est bien expliqué.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour le tissu j’ai utilisé une laine de chez &lt;a href=&quot;https://www.sacres-coupons.com/&quot;&gt;Sacrés Coupons&lt;/a&gt; en bleu marine. Elle est très douce et très agréable à coudre, un vrai bonheur un tissu épais que se pique si délicatement. La doublure est en polyester bleu marine également.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-grand-col/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-grand-col/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-grand-col/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-grand-col/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-grand-col/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-grand-col/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-grand-col/detail7.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/manteau-grand-col/detail8.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Mon, 25 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/manteau-grand-col/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/manteau-grand-col/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/manteau-grand-col/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/manteau-grand-col/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/manteau-grand-col/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Manteau Raymond en laine</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;J’ai commandé le patron de ce manteau chez &lt;a href=&quot;http://republiqueduchiffon.com/fr/&quot;&gt;République du chiffon&lt;/a&gt; l’année dernière. Pour ma première réalisation de cette marque, j’ai choisi &lt;a href=&quot;http://republiqueduchiffon.com/fr/accueil/54-manteau-raymond.html&quot;&gt;Raymond&lt;/a&gt;, un grand manteau pour l’hiver. Le col original permet de porter en hiver les grosses écharpes que j’affectionne tant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//raymond-rose/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Modèle simple, mais avec des détails très sympa : le col ouvert, les manches raglan et les poches démesurées. Principale difficulté pour moi : première doublure ! République du chiffon donne des explications très claires, avec une démo pas à pas en ligne très bien faite (de la veste Michelle mais complètement transposable pour Raymond). Il est aussi précisé que le patron taille grand et c’est vrai !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour le modèle j’ai choisi un lainage de chez &lt;a href=&quot;https://www.sacres-coupons.com/&quot;&gt;Sacrés Coupons&lt;/a&gt; qui garantit de ne jamais avoir froid. La doublure est faite en satin rose et les boutons assortis viennent de ma mercerie de quartier : la mercerie Gérard (mon sauveur de couture du weekend :)).&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/raymond-rose/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/raymond-rose/detail2.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/raymond-rose/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/raymond-rose/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sun, 03 Dec 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/raymond-rose/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/raymond-rose/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/raymond-rose/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/raymond-rose/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/raymond-rose/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Jupe couleur d’automne</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Parfaite jupe pour l’arrière-saison, avec une couleur adaptée : feuilles mortes ou Halloween, à vous de voir. En tout cas une belle opportunité de donner de la couleur au gris environnant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//jupe-automne/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le patron provient d’un livre acheté au &lt;a href=&quot;https://www.creations-savoir-faire.com/&quot;&gt;CSF&lt;/a&gt; de l’année dernière : &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2i5v193&quot;&gt;Ma garde-robe à coudre toute l’année&lt;/a&gt;, de l’&lt;a href=&quot;https://ateliercharlotteauzou.com/en/&quot;&gt;atelier Charlotte Anzou&lt;/a&gt;. Un super bouquin plein de modèles. Une tenue complète par mois y est détaillée : vêtements, accessoires, tout y est.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ici, il s’agit d’un savant mélange entre la jupe du mois de mai, courte et la jupe du mois d’aout, longue. J’ai décidé de réaliser une longueur jusqu’à mi-mollet pour la saison. Réalisation très facile, avec une forme de ceinture très sympa. Attention, il faut savoir faire des km de fronces, mais les explications du livre sont très bien faites à ce sujet.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’avais acheté cette viscose orange il y a quelque temps, chez &lt;a href=&quot;https://www.sacres-coupons.com/&quot;&gt;Sacrés coupons&lt;/a&gt; (au fur et à mesure du blog je me rends compte que presque toutes mes réalisations sont faites avec du tissu de ce magasin, à n’en pas douter ma boutique préférée !). J’ai longtemps conservé ce coupon avant de trouver quoi en faire : la couleur est vive, mais le tissu est trop épais pour une jupe ou une robe d’été. Les boutons eux viennent de ma mercerie de quartier : la mercerie Gérard.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/jupe-automne/detail1.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/jupe-automne/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/jupe-automne/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/jupe-automne/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/jupe-automne/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sat, 25 Nov 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/jupe-automne/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/jupe-automne/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/jupe-automne/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/jupe-automne/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/jupe-automne/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Passion combinaison</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Le concours &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/hacklamode.html&quot;&gt;Hacklamode&lt;/a&gt;, des patrons &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/&quot;&gt;Louis Antoinette Paris&lt;/a&gt;, a lancé sa 3ème édition au mois d’octobre. Les participants devaient rendre leur copie pour le 5 novembre, et dans cet article, je vous explique les détails de ma participation. Le patron du concours est celui de la robe &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/patrons/robes-2/robe-alma-patron-1-html.html&quot;&gt;Alma&lt;/a&gt; et j’ai choisi de participer dans la catégorie “Hack du patron”. Vous trouverez tous les détails du concours &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/hacklamode.html&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//passion-combinaison/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications-du-haut&quot;&gt;Modifications du haut&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour le haut j’ai gardé les mêmes pièces du devant, du dos et des manches, mais je les ai découpées horizontalement au niveau des épaules. J’ai ensuite créé un empiècement de 4 cm de large, que j’ai ajouté afin de pouvoir y glisser un élastique de 2 cm de large. J’ai gardé le dos boutonné, avec en conséquence un bouton en moins.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications-du-bas&quot;&gt;Modifications du bas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C’est sur le bas que j’ai réalisé le plus de modifications. En ce moment j’ai tellement envie de pantalons hyper larges type palazzo que j’ai acheté un modèle sur le site Burda, &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2jmLW73&quot;&gt;le n°6966&lt;/a&gt;. Le patron propose deux modèles, avec deux largeurs différentes. Le pantalon se ferme avec une fermeture dans le dos, parfait avec la fermeture dos de la robe &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/patrons/robes-2/robe-alma-patron-1-html.html&quot;&gt;Alma&lt;/a&gt;. L’idée était là : Une combinaison.
Comme le haut faisait estival, j’ai coupé le modèle de patron du pantalon à mi-mollet. Le patron n’avait pas de poches, mais la robe [Alma] oui, et moi je ne porte rien sans poches. Je les ai donc ajoutées sur la combinaison : et hop on tire le meilleur parti de chaque modèle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afin de lier le haut et le bas, le haut étant plus large, je l’ai froncé afin de le faire correspondre à la largeur du pantalon. Les fronces à la taille renvoient aux fronces des épaules, ce qui va bien avec le modèle !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour le bas  de la combinaison, j’avais une pièce de coton beige à petites rayures  qui ne demandait qu’à être utilisée. Pour le haut, j’ai opté pour un &lt;a href=&quot;https://prettymercerie.com/plumetis/4182-tissu-coton-plumetis-blanc.html&quot;&gt;tissu plumetis blanc&lt;/a&gt; de chez &lt;a href=&quot;https://prettymercerie.com/&quot;&gt;Pretty Mercerie&lt;/a&gt;. Je trouve le plumetis super joli, mais n’en avais jamais utilisé. J’en ai commandé deux fois plus que nécessaire, comme ça maintenant que le concours est fini, il servira à ajouter une petite blouse à ma collection. Par contre, ce plumetis est un peu transparent, j’ai donc doublé la pièce de devant.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mercerie&quot;&gt;Mercerie&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour les fournitures de mercerie, comme d’habitude je suis allée chez la mercerie Gérard pour l’élastique, la fermeture éclair invisible et les boutons : j’ai mis du temps à choisir entre blanc et beige, difficile de trouver ce qui allait parfaitement. Finalement j’ai opté pour des boutons de nacre qui vont avec le haut comme le bas de la combinaison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n’ai malheureusement pas été sélectionnée parmi les finalistes, mais je suis quand même fière de ma création. Je vous encourage à aller voir les résultats &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/LouisAntoinetteParis/&quot;&gt;ici&lt;/a&gt;, les participantes ont vraiment fait des merveilles.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/passion-combinaison/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/passion-combinaison/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/passion-combinaison/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/passion-combinaison/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/passion-combinaison/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/passion-combinaison/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sun, 12 Nov 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/passion-combinaison/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/passion-combinaison/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/passion-combinaison/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/passion-combinaison/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/passion-combinaison/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Top Monique bleu canard</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Ce joli top provient de l’une des premières collections de &lt;a href=&quot;http://republiqueduchiffon.com/fr/&quot;&gt;République du chiffon&lt;/a&gt;. Un site de patrons formidable, à chaque nouvelle collection, je résiste pour ne pas tout commander. D’ailleurs la dernière vient de sortir, n’hésitez pas à aller faire un tour sur &lt;a href=&quot;http://republiqueduchiffon.com/fr/19-boutique&quot;&gt;leur boutique en ligne&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//top-monique/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui c’est le patron &lt;a href=&quot;http://republiqueduchiffon.com/fr/accueil/26-robetop-monique.html&quot;&gt;Monique&lt;/a&gt; que j’ai mis à l’honneur. Il existe en version top ou robe. Très original, il découvre juste ce qu’il faut au niveau des épaules, bref le top idéal ! Contrairement à d’habitude, aucune modification, à part augmenter la hauteur du buste.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dans cette version, j’ai opté pour une viscose bleu canard de chez &lt;a href=&quot;https://www.sacres-coupons.com/&quot;&gt;Sacrés coupons&lt;/a&gt;. La doublure ton sur ton vient du &lt;a href=&quot;http://www.marchesaintpierre.com/&quot;&gt;marché Saint Pierre&lt;/a&gt;. Le collier quant à lui vient de chez Studionat, une marque Italienne, qui fait beaucoup de bijoux géométriques à base de bois. Allez voir leurs créations sur &lt;a href=&quot;https://www.etsy.com/fr/shop/Studionat&quot;&gt;Etsy&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-monique/detail1.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-monique/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-monique/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-monique/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-monique/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/top-monique/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sun, 29 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/top-monique/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/top-monique/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/top-monique/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/top-monique/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/top-monique/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>La robe Smoking</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Le concours &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/hacklamode.html&quot;&gt;Hack la mode saison 3&lt;/a&gt; vient de débuter, alors j’en profite pour vous parler de ma participation à la saison 2. J’ai découvert ce concours de &lt;a href=&quot;http://blog.louisantoinette.com/&quot;&gt;Louis Antoinette&lt;/a&gt; l’année dernière. Je ne connaissais pas leur marque de patron à l’époque, mais j’ai tout de suite adhéré !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le concept : un patron gratuit en téléchargement et qui sert de sujet à un concours dont plusieurs catégories sont récompensées : la meilleure association de tissus, le meilleur “hack” du patron, la photo la plus originale… Bref il y en a pour tous les goûts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toutes les réalisations des concurrents sont visibles sur Instagram avec le #hacklamode ou en vous connectant sur la &lt;a href=&quot;https://pro.iconosquare.com/detail/fr/hacklamodeS2-LouisAntoinette&quot;&gt;plateforme dédiée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//smoking-dress/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’année dernière, c’est le patron de la marque &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/patrons/robes-2/robe-imagine-hacklamode-patron.html&quot;&gt;Imagine&lt;/a&gt; qui était à l’honneur. J’ai d’abord réalisé une toile, pour voir les différents points techniques, mais aussi pour me donner des idées.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications&quot;&gt;Modifications&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alors là, ce ne sont pas les idées qui ont manquées, mais pas toujours réalisables. Puis mon côté perfectionniste a voulu réaliser une doublure, complexité supplémentaire. Finalement la robe m’aura pris pas mal de temps avec les ajustements, mais j’ai pu me familiariser davantage avec les patrons et leurs modifications.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai modifié la jupe en la retournant : pli creux et fermeture au niveau du dos. J’ai conservé le devant tel quel. Les épaules ont été découpées pour être plus fines et réaliser une jolie fermeture au dos. La pièce du dos a été presque entièrement supprimée, j’ai juste gardé une partie de chaque côté dans un tissu voile.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour le tissu, je suis partie sur un noir et blanc, qui donne un effet un peu smoking : une viscose noire pour la robe de chez &lt;a href=&quot;https://www.sacres-coupons.com/&quot;&gt;Sacrés Coupons&lt;/a&gt; associé à un tissu voile graphique noir et blanc au rayon solde du Marché Saint Pierre. Pour rehausser le tout un passepoil en satin blanc au niveau des épaules et de la taille. Le voile transparent, quant à lui, est fini avec un biais en satin noir. Biais et passepoil proviennent de &lt;a href=&quot;https://www.mapetitemercerie.com/en/&quot;&gt;Ma petite mercerie&lt;/a&gt;. Enfin j’ai ajouté des petits boutons blancs nacrés avec une bride satinée blanche pour fermer les épaules, mais aussi la taille. Les boutons viennent de la Mercerie Gerard, ma petite mercerie de quartier ou mon sauveur de couture du weekend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai aussi pris le parti d’ajouter une ceinture amovible en satin noire, fermée comme un noeud papillon. L’occasion pour moi d’apprendre à les faire et de découvrir qu’il existe des centaines de cours de noeud papillon sur YouTube.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je remercie famille et amis qui n’ont pas hésité à liker ma robe afin de m’aider à monter dans le concours, mais finalement, pas de sélection pour moi. Malgré cela je reste ravie de ma création. Non seulement j’ai pu apprendre à me familiariser avec le patronage et l’exigence de précision que cela demande, mais cette robe fut ma tenue du nouvel an 2017 :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tout cas, pas vaincue, je réitère cette année. Cette fois-ci c’est le patron &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/patrons/robes-2/robe-alma-patron-1-html.html&quot;&gt;Alma&lt;/a&gt; qui est à l’honneur et j’ai hâte de vous faire découvrir ma création pour le concours - stay tuned !&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/smoking-dress/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/smoking-dress/detail2.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/smoking-dress/detail3.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/smoking-dress/detail4.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/smoking-dress/detail5.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/smoking-dress/detail6.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sat, 14 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/smoking-dress/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/smoking-dress/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/smoking-dress/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/smoking-dress/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/smoking-dress/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Robe Agathe géométrique</title>
				
        <description>
          &lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En ce début d’automne j’ai choisi de réaliser la robe Agathe de la série de patrons &lt;a href=&quot;https://coralie-bijasson.com/&quot;&gt;“C’est moi le patron”&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://coralie-bijasson.com/content/4-a-propos&quot;&gt;Coralie Bijasson&lt;/a&gt; . J’ai d’ailleurs réalisé que ce nom me disait quelque chose, c’est l’une des trois auteurs du livre &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2yCvDpd&quot;&gt;Dressing chic&lt;/a&gt; dont j’ai déjà parlé dans d’autres articles &lt;a href=&quot;/robe-kimono/&quot;&gt;ici&lt;/a&gt; et &lt;a href=&quot;/gilet-monceau/&quot;&gt;là&lt;/a&gt;. Donc je peux le dire, je suis fan de ses patrons ! La robe Agathe est notée en niveau 2, mais la réalisation ne présente pas de difficultés particulières.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’apprécie beaucoup les petites manches courtes, très mignonnes, que j’ai du coup recopiées pour d’autres réalisations. La fermeture à glissière invisible faisait partie de mes grandes premières et avec le pied presseur dédié le résultat est super !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//robe-agathe-geometrique/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications&quot;&gt;Modifications&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le modèle présente six plis creux sur la jupe, deux devant au niveau des pinces, deux derrière au niveau des pinces également, et deux sur les côtés. J’ai laissé tomber celles sur les côtés afin d’éviter de souligner encore plus les hanches. En dehors de ça le modèle est parfait !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’ai choisi d’utiliser un tissu aux motifs géométriques acheté dans l’un de mes magasins préférés : &lt;a href=&quot;https://www.sacres-coupons.com/&quot;&gt;Sacrés coupons&lt;/a&gt;. On y trouve des coupons de toutes les tailles (majoritairement 1,5 ou 3 m) et des tissus toujours très originaux. Je n’en suis jamais ressortie sans rien acheter. Par contre un souci avec un tissu géométrique comme celui-ci : les raccords !! Après avoir refait la couture de taille plusieurs fois, je suis plutôt contente du résultat :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les manches et la parementure de ce patron sont entoilées. Pour moi ça s’est terminé avec une série de cloques à la surface du tissu ! Heureusement la partie entoilée est la doublure, donc non visible, ouf ! Par contre on ne m’y reprendra pas à acheter de l’entoilage pas cher, depuis c’est la marque &lt;a href=&quot;https://www.vlieseline.com/Produits&quot;&gt;Vlieseline&lt;/a&gt; que j’achète souvent sur le site &lt;a href=&quot;https://www.rascol.com/&quot;&gt;Rascol&lt;/a&gt; (ils ont un énorme choix). Pour l’entoilage fin je prends toujours le fameux &lt;a href=&quot;https://www.stragier.com/fr/article/601157/entoilage-ds1-uni-blanc-150-cm&quot;&gt;entoilage DS1&lt;/a&gt; de &lt;a href=&quot;https://www.stragier.com/fr/home&quot;&gt;Stragier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-agathe-geometrique/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-agathe-geometrique/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-agathe-geometrique/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-agathe-geometrique/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-agathe-geometrique/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-agathe-geometrique/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-agathe-geometrique/detail7.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-agathe-geometrique/detail8.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/robe-agathe-geometrique/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/robe-agathe-geometrique/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-agathe-geometrique/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-agathe-geometrique/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-agathe-geometrique/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sweatshirt à capuche</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;La première réalisation qui ne m’est pas destinée est… Un sweatshirt pour homme. Simple, gris, c’est surtout l’occasion de réaliser mes premières modifications de patron, et de pratiquer le jersey à la machine à coudre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//sweat-capuche-homme/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un patron tout simple de chez Burda, &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2xaajYm&quot;&gt;le n°7734&lt;/a&gt;. Patron dont la seule complexité de réalisation est le tissu en jersey. Mais je reste assez confiante après la réalisation de &lt;a href=&quot;/gilet-monceau/&quot;&gt;mon gilet Monceau&lt;/a&gt; en jersey également : le point stretch stitch de ma machine va encore m’être utile.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications&quot;&gt;Modifications&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après avoir décalqué le patron, j’ai une requête spécifique de l’utilisateur final. En effet la coupe de la capuche est très variée dans les modèles de sweat du commerce : la hauteur, la largeur et la profondeur varient selon les modèles, ce qui ne donne ni le même effet ni le même confort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certaines ne peuvent pratiquement pas se porter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai donc décidé de décalquer sur un sweat existant le modèle de capuche idéale. C’était un peu compliqué de “décalquer” un vêtement existant, tout en conservant la même base que le patron afin que l’encolure reste identique. Finalement la capuche est beaucoup plus profonde que sur le modèle, et elle tombe bien - l’utilisateur en est ravi, c’est le principal ! :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu est un sweat gris chiné au marché Saint Pierre. Joli tissu, mais comment trouver du bord-côte assorti avec le même gris et le même chiné ? J’ai longtemps cherché longtemps pour finalement décider d’en acheter sur le site &lt;a href=&quot;http://www.un-chat-sur-un-fil.fr/en/&quot;&gt;Un chat sur un fil&lt;/a&gt; qui en propose beaucoup. La couleur correspond exactement à la photo et au modèle.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/sweat-capuche-homme/detail1.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/sweat-capuche-homme/detail2.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/sweat-capuche-homme/detail3.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/sweat-capuche-homme/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Tue, 19 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/sweat-capuche-homme/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sweat-capuche-homme/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/sweat-capuche-homme/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/sweat-capuche-homme/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/sweat-capuche-homme/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Robe avec épaule nouée</title>
				
        <description>
          &lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle réalisation faite à partir du livre “&lt;a href=&quot;http://amzn.to/2jBkbYh&quot;&gt;Dressing Chic&lt;/a&gt;”, celui d’où venait déjà &lt;a href=&quot;/robe-kimono/&quot;&gt;la robe kimono&lt;/a&gt;. Robe très bien coupée et confortable. Elle est entièrement doublée et la taille est faite à partir d’un élastique tout simple. L’épaule en noeud est vraiment originale. Les deux morceaux de tissu sont suffisamment longs et permettent de réaliser un vrai noeud, mais je préfère souvent faire un noeud simple afin de mieux laisser entrevoir la doublure à cet endroit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//robe-epaule-nouee/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’ai utilisé ici un jersey bleu marine du &lt;a href=&quot;https://www.marchesaintpierre.com/&quot;&gt;marché Saint Pierre&lt;/a&gt; avec une très jolie doublure graphique du magasin &lt;a href=&quot;https://www.tissusreine.com/&quot;&gt;Reine&lt;/a&gt;. Très pratique car peut être portée avec des baskets pour un esprit tenniswoman, ou bien avec des chaussures habillées pour un côté plus hôtesse de l’air - je réfléchirai la prochaine fois avant de mettre cette robe au travail :).&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-epaule-nouee/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-epaule-nouee/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-epaule-nouee/detail3.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-epaule-nouee/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-epaule-nouee/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-epaule-nouee/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sun, 17 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/robe-epaule-nouee/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/robe-epaule-nouee/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-epaule-nouee/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-epaule-nouee/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-epaule-nouee/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Gilet Monceau en Jersey</title>
				
        <description>
          &lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ici j’ai voulu réaliser un petit gilet en jersey, et au vu du tissu, j’ai entrepris des modifications. Le jersey que je voulais utiliser m’a plus donné envie d’un sweat cosy qui s’enfile par le col. La base du patron est le gilet Monceau de &lt;a href=&quot;http://cozy-little-world.com/&quot;&gt;Cozy Little World&lt;/a&gt;. Le patron est très facile et contient peu de pièces, il est donc rapide à assembler. J’apprécie tout particulièrement l’encolure, ni trop large ni trop serrée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//gilet-monceau/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications&quot;&gt;Modifications&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A l’origine, la boutonnière est sur le devant, mais j’ai choisi de la mettre derrière. Pour la transformation j’ai relu un livre de ma bibliothèque : &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2eKg2fl&quot;&gt;Le Grand Livre de La Couture&lt;/a&gt;. Inverser dos et devant a finalement été très simple avec les explications très bien illustrées. Pour les boutons, j’ai opté pour des pressions nacrées. A refaire je choisirais des boutons plus plats, avec ce type de pression il est impossible de s’adosser sur une chaise sans être gênée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En entreprenant des modifications, j’en ai également profité pour rallonger les dos, devant et manches. En effet je suis grande et mon livre m’a donné envie de retoucher tout ce que je pouvais pour réellement adapter le gilet à ma morphologie.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un étonnant jersey crème gaufré (enfin j’imagine). Aucune idée de comment ces chevrons sont réalisés sur le tissu mais il est très confortable et super original. Tissu très facile à couper, et le jersey m’a permis de découvrir encore une nouvelle fonctionnalité de ma machine : le point Stretch Stitch. Disponible sur ma machine (&lt;a href=&quot;http://amzn.to/2eKIPQM&quot;&gt;Janome Easy Jean&lt;/a&gt;) il permet de réaliser des points extensibles : consommateur de fil, oui, mais parfait pour un vêtement en jersey.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/gilet-monceau/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/gilet-monceau/detail2.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/gilet-monceau/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/gilet-monceau/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/gilet-monceau/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/gilet-monceau/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Thu, 07 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/gilet-monceau/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/gilet-monceau/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/gilet-monceau/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/gilet-monceau/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/gilet-monceau/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
			<item>
				<title>Robe kimono</title>
				
        <description>
          &lt;p&gt;Cette robe est l’une de mes premières réalisations depuis que je me suis remise à la couture il y a quelques années. Elle a été la première d’une longue liste, c’est pourquoi je trouvais important de la partager en premier. Elle m’a montré de quoi j’étais capable et le résultat m’a encouragé à continuer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
          
          
            &lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/photos//robe-kimono/main.jpg&quot; class=&quot;main_photo&quot;/&gt;
          
          &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;patron&quot;&gt;Patron&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le patron provient d’un livre “&lt;a href=&quot;http://amzn.to/2xSmzwJ&quot;&gt;Dressing Chic&lt;/a&gt;” dans lequel plusieurs modèles sont vraiment top et très abordables en niveau débutant. Ce patron est simple mais avec un super résultat. Tout est bien pensé, de la ceinture cousue dans la taille, jusqu’aux discrètes coutures de côté qui permettent de ne pas dévoiler ses sous-vêtements dès qu’on lève un bras. Bref peu de temps passé pour un super résultat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tissu&quot;&gt;Tissu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu est un polyester noir et blanc du magasin &lt;a href=&quot;https://www.tissusreine.com/&quot;&gt;Reine&lt;/a&gt;. Un peu inquiète au début par le caractère glissant de ce tissu, il s’est avéré très facile à travailler. Je réutiliserai sans aucun doute le patron avec un tissu type coton ou viscose pour une petite robe de tous les jours.&lt;/p&gt;



          
          
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-kimono/detail1.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-kimono/detail2.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-kimono/detail3.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-kimono/detail4.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-kimono/detail5.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-kimono/detail6.png&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                    &lt;div class=&quot;row single_photo&quot;&gt;
                      &lt;img src=&quot;http://localhost:4000//assets/photos/robe-kimono/detail7.jpg&quot; /&gt;
                    &lt;/div&gt;
                  
                
            
                
                  
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
                
            
          
        </description>
				<pubDate>Sun, 20 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/robe-kimono/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/robe-kimono/</guid>
        <media:thumbnail url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-kimono/main.jpg" />
        <enclosure url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-kimono/main.jpg" type="image/jpeg" />
        <media:content url="http://localhost:4000/assets/photos/robe-kimono/main.jpg" medium="image">
          <media:title type="html">main</media:title>
        </media:content>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
