<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="http://localhost:4000/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-09-25T16:35:57+02:00</updated><id>http://localhost:4000//</id><title type="html">Perrine Self Made</title><subtitle>De la couture
</subtitle><entry><title type="html">Sweatshirt à capuche</title><link href="http://localhost:4000/sweat-capuche-homme/" rel="alternate" type="text/html" title="Sweatshirt à capuche" /><published>2017-09-19T00:00:00+02:00</published><updated>2017-09-19T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/sweat-capuche-homme</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sweat-capuche-homme/">&lt;p&gt;Et voilà la première réalisation qui ne m’est pas destinée :) Un sweat pour homme!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pattern&quot;&gt;Pattern&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un patron tout simple de chez Burda, &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2xaajYm&quot;&gt;le n°7734&lt;/a&gt;. Patron dont la seule complexité de réalisation est le tissu en jersey. Mais je reste assez confiante après la réalisation de &lt;a href=&quot;/gilet-monceau/&quot;&gt;mon gilet Monceau&lt;/a&gt; en jersey également : le point stretch stitch de ma machine va encore m’être utile.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications&quot;&gt;Modifications&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Au final après avoir décalqué le patron, j’ai une requête spécifique de l’utilisateur final. En effet la coupe de la capuche est très diverse et variée dans la modèles de sweat du commerce: la hauteur, la largeur et la profondeur varient selon les modèles et ne rendent pas du tout pareil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certaines ne peuvent pratiquement pas se porter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai donc décidé de décalquer sur un sweat existant le modèle de capuche idéale. C’était un peu compliqué de “décalquer” un vêtement existant, tout en conservant la même base que la patron afin que l’encolure reste identique. Au final la capuche et beaucoup plus profonde que sur le modèle, et elle tombe bien - l’utilisateur en est ravi et c’est le principal :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fabric&quot;&gt;Fabric&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu est un sweat gris chiné du marché Saint Pierre. Joli tissu, mais comment trouver du bord-côte assorti avec le même gris et le même chiné ? J’ai cherché longtemps et ai décidé d’acheter sur le site &lt;a href=&quot;http://www.un-chat-sur-un-fil.fr/en/&quot;&gt;Un chat sur un fil&lt;/a&gt; qui a beaucoup de bord-côte. Au final la couleur correspond exactement à la photo et au modèle.&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Et voilà la première réalisation qui ne m’est pas destinée :) Un sweat pour homme!</summary></entry><entry><title type="html">Robe avec épaule nouée</title><link href="http://localhost:4000/robe-epaule-nouee/" rel="alternate" type="text/html" title="Robe avec épaule nouée" /><published>2017-09-17T00:00:00+02:00</published><updated>2017-09-17T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/robe-epaule-nouee</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/robe-epaule-nouee/">&lt;h2 id=&quot;pattern&quot;&gt;Pattern&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle réalisation faite à partir du livre “&lt;a href=&quot;http://amzn.to/2jBkbYh&quot;&gt;Dressing Chic&lt;/a&gt;”, celui dont venait déjà &lt;a href=&quot;/robe-kimono/&quot;&gt;la robe kimono&lt;/a&gt;. Robe très bien coupée et confortable. Elle est entièrement doublée et la taille est faite à partir d’un élastique tout simple. L’épaule en noeud est vraiment originale. Les deux morceaux de tissu sont suffisamment long et permettent de réaliser un vrai noeud, mais je préfère souvent faire un noeud simple afin de mieux laisser voir la doublure à cet endroit .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fabric&quot;&gt;Fabric&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’ai utilisé ici un jersey bleu marine du marché Saint Pierre avec une très jolie doublure graphique du magasin Reine, tout cela dans le XVIIIème. Très pratique car peut être portée avec des baskets pour un esprit tenniswoman ou bien avec des chaussures habillées pour un côté plus hôtesse de l’air - je réfléchirai la prochaine fois avant de mettre cette robe au travail :) .&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Pattern</summary></entry><entry><title type="html">Gilet Monceau en Jersey</title><link href="http://localhost:4000/gilet-monceau/" rel="alternate" type="text/html" title="Gilet Monceau en Jersey" /><published>2017-09-07T00:00:00+02:00</published><updated>2017-09-07T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/gilet-monceau</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/gilet-monceau/">&lt;h2 id=&quot;pattern&quot;&gt;Pattern&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ici j’ai voulu réaliser un petit gilet en jersey, et au vu du tissu, j’ai entrepris des modifications. Le jersey que je voulais utiliser m’a plus donné envie d’un sweat cosy qui s’enfile par le col. La base du patron est le gilet Monceau de &lt;a href=&quot;http://cozy-little-world.com/&quot;&gt;Cozy Little World&lt;/a&gt;. Le patron est très facile, peu de pièce et donc rapide à assembler. J’apprécie tout particulièrement l’encolure, ni trop large ni trop serrée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications&quot;&gt;Modifications&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;D’origine la boutonnière est sur le devant, et j’ai choisi de la mettre derrière. Pour la transformation j’ai relu un livre de ma bibliothèque: &lt;a href=&quot;http://amzn.to/2eKg2fl&quot;&gt;Le Grand Livre de La Couture&lt;/a&gt;. Inverser dos et devant a finalement été très simple avec les explications très bien illustrées. Pour les boutons, j’ai opté pour des pressions nacrées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En entreprenant des modifications, j’en ai profité pour ajouter des cm aux dos, devant et manches. En effet je suis grande et mon livre m’a donné envie de retoucher tout ce que je pouvais pour réellement adapter le gilet à ma morphologie.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fabric&quot;&gt;Fabric&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un étonnant jersey crème gaufré (enfin j’imagine). Aucune idée de comment ces chevrons sont réalisés sur le tissu mais il est très confortable et super original. Tissu très facile à couper, et le jersey m’a permis de découvrir encore une nouvelle fonctionnalité de ma machine : le point Stretch Stitch. Disponible sur ma machine (&lt;a href=&quot;http://amzn.to/2eKIPQM&quot;&gt;Janome Easy Jean&lt;/a&gt;) elle permet de réaliser des points extensibles : consommateur de fil, oui, mais parfait pour un vêtement en jersey.&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Pattern</summary></entry><entry><title type="html">Raymond en rose</title><link href="http://localhost:4000/raymond-rose/" rel="alternate" type="text/html" title="Raymond en rose" /><published>2017-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2017-01-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/raymond-rose</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/raymond-rose/">&lt;p&gt;Première commande chez République du chiffon, et les patrons y sont juste magnifiques! Pour ma première réalisation de cette marque, j’ai choisi Raymond, un grand manteau pour l’hiver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Modèle simple, mais avec des détails très sympa: le col ouvert, les manches raglan et les poches démesurées. Principale difficulté pour moi : première doublure! République du chiffon donne des explications très claires mais également une démo pas à pas en ligne très bien faite (de la veste Michelle mais complètement transposable pour Raymond). Il est aussi précisé que le patron taille grand et c’est vrai!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;matériel&quot;&gt;Matériel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour le modèle j’ai choisi un lainage de chez Sacré Coupon qui garantit de ne jamais avoir froid. La doublure est faite en satin rose et les boutons assortis viennent de ma mercerie de quartier : la mercerie Gérard (mon sauveur de couture du weekend :) ).&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Première commande chez République du chiffon, et les patrons y sont juste magnifiques! Pour ma première réalisation de cette marque, j’ai choisi Raymond, un grand manteau pour l’hiver.</summary></entry><entry><title type="html">Smoking Dress</title><link href="http://localhost:4000/smoking-dress/" rel="alternate" type="text/html" title="Smoking Dress" /><published>2016-12-04T00:00:00+01:00</published><updated>2016-12-04T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/smoking-dress</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/smoking-dress/">&lt;p&gt;Première participation à un concours, celui de Louis Antoinette Paris pour Hacklamode. Deuxième édition de ce concours et un réelle bonne idée : un patron de la collection en libre téléchargement pendant 1 mois, et autant de temps pour réaliser le modèle ou bien en créer un nouveau à partir de celui proposé : cette année le patron Imagine !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modifications&quot;&gt;Modifications&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Assumer le dos nu en ne gardant que les côté de l’empiècement dos et en retaillant les épaules.
Inversion de la jupe dos/devant : je trouve le pli creux plus élégant au dos . En conséquence inversion de la feutre de de vent à dos.
Impossible de me décider sur une ceinture à nouer au dos type noeud papillon : j’en ai réalisé une amovible.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fabric&quot;&gt;Fabric&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Avec les modifications et les détails importants j’ai opté pour une association de tissus sobre : une crêpe noire légère de Sacré Coupons, le dos en voile noir et blanc du Marché Saint Pierre, avec un rappel sur l’intérieur des poches, le tout rehaussé avec du passepoil blanc satiné de &lt;a href=&quot;https://prettymercerie.com/&quot;&gt;Pretty Mercerie&lt;/a&gt;. Le crêpe étant trop léger, j’ai ajouté une doublure sur l’ensemble de la robe . Finitions avec du biais en satin noir (&lt;a href=&quot;https://prettymercerie.com/&quot;&gt;Pretty Mercerie&lt;/a&gt;)et bouton blancs pour la fermeture du dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;N’hésitez pas à aller voir les résultats des candidates, certains modèles sont impressionnants! Pas de sélection parmi les finalistes pour cette robe, mais je me prépare déjà pour l’année prochaine! Merci &lt;a href=&quot;https://www.louisantoinette.com/&quot;&gt;Louis Antoinette&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Première participation à un concours, celui de Louis Antoinette Paris pour Hacklamode. Deuxième édition de ce concours et un réelle bonne idée : un patron de la collection en libre téléchargement pendant 1 mois, et autant de temps pour réaliser le modèle ou bien en créer un nouveau à partir de celui proposé : cette année le patron Imagine !</summary></entry><entry><title type="html">Veste basque</title><link href="http://localhost:4000/veste-basque/" rel="alternate" type="text/html" title="Veste basque" /><published>2016-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/veste-basque</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/veste-basque/">&lt;p&gt;Je cherchais depuis longtemps comment utilise un tissu qui venait de chez sacré coupon: …. de couleur violette. Je n’avais jamais travaillé cette matière, et ne savait pas très bien quel pièce lui irait le mieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai finalement opté pour la veste à basque de C’est moi le patron . Sa forme toute aussi originale que la matière lui collait à merveille. Un peu surprise par le résultat, je suis maintenant convaincue!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Côté technique : c’est la première utilisation d’épaulettes. J’ai opté pour les plus petites possibles et ça donne vraiment un plus à la veste: le montage des épaulettes est très bien expliqué dans le tuto Youtube de Coralie Bijasson (lien dans la pochette du patron).&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Je cherchais depuis longtemps comment utilise un tissu qui venait de chez sacré coupon: …. de couleur violette. Je n’avais jamais travaillé cette matière, et ne savait pas très bien quel pièce lui irait le mieux.</summary></entry><entry><title type="html">Robe kimono</title><link href="http://localhost:4000/robe-kimono/" rel="alternate" type="text/html" title="Robe kimono" /><published>2016-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/robe-kimono</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/robe-kimono/">&lt;p&gt;Cette robe est l’une de mes premières réalisations depuis que je me suis remise à la couture il y a quelques années. Elle a été la première d’une longue liste de réalisations et c’est pourquoi je trouvais important de la partager en premier. Elle m’a montrée de quoi j’étais capable et le résultat m’a encouragé à continuer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pattern&quot;&gt;Pattern&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le patron provient d’un livre “&lt;a href=&quot;http://amzn.to/2xSmzwJ&quot;&gt;Dressing Chic&lt;/a&gt;” dans lequel plusieurs modèles sont vraiment top et très abordable en niveau débutant. Ce patron est simple mais avec un super résultat. Tout est bien pensé, de la ceinture cousue dans la taille, jusqu’aux discrètes coutures de côté qui permettent de ne pas dévoiler ses sous vêtements dès qu’on lève un bras. Bref mini temps passé pour un maxi résultat.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fabric&quot;&gt;Fabric&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le tissu est un polyester noir et blanc acheté à l’époque au magasin Reine, dans le XVIIIème. Un peu inquiète au début du tissu glissant, il s’est avéré au final très facile à travailler. Je réutiliserai sans aucun doute le patron avec un tissu type coton ou viscose pour une petite robe de tous les jours .&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Cette robe est l’une de mes premières réalisations depuis que je me suis remise à la couture il y a quelques années. Elle a été la première d’une longue liste de réalisations et c’est pourquoi je trouvais important de la partager en premier. Elle m’a montrée de quoi j’étais capable et le résultat m’a encouragé à continuer.</summary></entry><entry><title type="html">Robe avec noeud</title><link href="http://localhost:4000/robe-avec-noeud/" rel="alternate" type="text/html" title="Robe avec noeud" /><published>2016-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/robe-avec-noeud</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/robe-avec-noeud/">&lt;p&gt;Ce modèle de robe est réalisé grâce à un patron du livre “Dressing chic, vêtements et accessoires”. Le modèle a un esprit très sympathique : un peu sportswear et décontracté tout en ayant de détail sophistiqués comme le noeud au niveau de l’épaule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Matériel : J’ai utilisé ici un jersey bleu marine basique (mais qui va très bien avec l’esprit sportswear) avec une doublure à étoiles blanc et bleu marine assortie (de chez Reine, XVIIIème). La robe est doublée sur toute la longueur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de difficulté majeure dans ce modèle : robe droite et la taille est réalisée à l’aide d’un élastique. première doublure pour ma part et une bonne surprise : le rendu est super. La couleur bleu marie que j’ai choisi avec le noeud sur l’épaule peuvent donner un côté “hotesse de l’air” selon certains :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusion : un modèle simple mais très efficace et original, encore une réussite de ce livre !&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Ce modèle de robe est réalisé grâce à un patron du livre “Dressing chic, vêtements et accessoires”. Le modèle a un esprit très sympathique : un peu sportswear et décontracté tout en ayant de détail sophistiqués comme le noeud au niveau de l’épaule.</summary></entry><entry><title type="html">Haut encolure carrée</title><link href="http://localhost:4000/haut-encolure-carree/" rel="alternate" type="text/html" title="Haut encolure carrée" /><published>2016-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/haut-encolure-carree</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/haut-encolure-carree/">&lt;p&gt;Haut réalisé il y a quelques années déjà, selon un livre de patrons très sympathique : “Dressing chic, vêtements et accessoires”. Plusieurs modèles très sympas, dont cette marinière avec une encolure carrée très originale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matériel&lt;/strong&gt;: Du tissu trouvé chez &lt;a href=&quot;http://www.tissus-reine.com/&quot;&gt;Reine&lt;/a&gt;, dans le 18ème arrondissement avec des motifs géométriques dans les tons de bleus, mais avec quelques détails jaunes , qui s’accorde à merveille avec un gilet moutarde. Des boutons carré bleus et noir très originaux de la mercerie St Pierre complètent ce top.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est la première fois que je réalise ce type d’encolure carrée : pas d’erreur permise au niveau de la coupe du tissu, même 2mm d’écart ne pardonneraient pas sur le résultat final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des pattes de boutonnages au niveau des épaules et des hanches: elles peuvent être ajustées au besoin afin de personnaliser le modèle. Pour les épaules, je les ai laissées lâches, pour garder de la fluidité. Pour les hanches, je les ai déplacées au niveau de la taille afin de moins marquer les parties non avantageuses :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final un top indémodable et parfait pour la mi saison. Ce patron n’est pas le seul du livre que j’ai réalisé, RDV dans de futurs articles pour découvrir le reste.&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Haut réalisé il y a quelques années déjà, selon un livre de patrons très sympathique : “Dressing chic, vêtements et accessoires”. Plusieurs modèles très sympas, dont cette marinière avec une encolure carrée très originale.</summary></entry></feed>
