<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="http://localhost:4000/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-12-05T22:30:25+01:00</updated><id>http://localhost:4000//</id><title type="html">Perrine Self Made</title><subtitle>De la couture
</subtitle><entry><title type="html">Smoking Dress</title><link href="http://localhost:4000/smoking-dress/" rel="alternate" type="text/html" title="Smoking Dress" /><published>2016-12-04T00:00:00+01:00</published><updated>2016-12-04T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/smoking-dress</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/smoking-dress/">&lt;p&gt;La smoking dress, c’est cool.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et on en parle encore ici&lt;/p&gt;</content><summary type="html">La smoking dress, c’est cool.</summary></entry><entry><title type="html">Veste basque</title><link href="http://localhost:4000/veste-basque/" rel="alternate" type="text/html" title="Veste basque" /><published>2016-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/veste-basque</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/veste-basque/">&lt;p&gt;Je cherchais depuis longtemps comment utilise un tissu qui venait de chez sacré coupon: …. de couleur violette. Je n’avais jamais travaillé cette matière, et ne savait pas très bien quel pièce lui irait le mieux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai finalement opté pour la veste à basque de C’est moi le patron . Sa forme toute aussi originale que la matière lui collait à merveille. Un peu surprise par le résultat, je suis maintenant convaincue!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Côté technique : c’est la première utilisation d’épaulettes. J’ai opté pour les plus petites possibles et ça donne vraiment un plus à la veste: le montage des épaulettes est très bien expliqué dans le tuto Youtube de Coralie Bijasson (lien dans la pochette du patron).&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Je cherchais depuis longtemps comment utilise un tissu qui venait de chez sacré coupon: …. de couleur violette. Je n’avais jamais travaillé cette matière, et ne savait pas très bien quel pièce lui irait le mieux.</summary></entry><entry><title type="html">Robe kimono</title><link href="http://localhost:4000/robe-kimono/" rel="alternate" type="text/html" title="Robe kimono" /><published>2016-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/robe-kimono</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/robe-kimono/">&lt;p&gt;Encore un patron du livre “Dressing chic, vêtements et accessoires” : cette fois ci une robe façon kimono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabric: Pour cette robe, j’ai utilisé un tissu en acétate noir et blanc que je trouvais très sympa et ile me semble (c’était il y a quelques années déjà) trouvé au marché St Pierre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forme extra simple de la robe, la rend très facile à réaliser. La seul complexité reste la ceinture qui est directement prise dans la couture de taille. Pour cette réalisation le tissu e acétate est une difficulté supplémentaire car il glisse énormément - une seule solution : utiliser le double d’épingle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le modèle est très intéressant : ici réalisé avec un tissu soyeux il donne l’impression d’une robe d’occasion, mais en coton ou viscose il donnera l’allure d’une petite robe estivale . En conclusion un patron à réutiliser !&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Encore un patron du livre “Dressing chic, vêtements et accessoires” : cette fois ci une robe façon kimono.</summary></entry><entry><title type="html">Robe avec noeud</title><link href="http://localhost:4000/robe-avec-noeud/" rel="alternate" type="text/html" title="Robe avec noeud" /><published>2016-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/robe-avec-noeud</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/robe-avec-noeud/">&lt;p&gt;Ce modèle de robe est réalisé grâce à un patron du livre “Dressing chic, vêtements et accessoires”. Le modèle a un esprit très sympathique : un peu sportswear et décontracté tout en ayant de détail sophistiqués comme le noeud au niveau de l’épaule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Matériel : J’ai utilisé ici un jersey bleu marine basique (mais qui va très bien avec l’esprit sportswear) avec une doublure à étoiles blanc et bleu marine assortie (de chez Reine, XVIIIème). La robe est doublée sur toute la longueur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de difficulté majeure dans ce modèle : robe droite et la taille est réalisée à l’aide d’un élastique. première doublure pour ma part et une bonne surprise : le rendu est super. La couleur bleu marie que j’ai choisi avec le noeud sur l’épaule peuvent donner un côté “hotesse de l’air” selon certains :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusion : un modèle simple mais très efficace et original, encore une réussite de ce livre !&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Ce modèle de robe est réalisé grâce à un patron du livre “Dressing chic, vêtements et accessoires”. Le modèle a un esprit très sympathique : un peu sportswear et décontracté tout en ayant de détail sophistiqués comme le noeud au niveau de l’épaule.</summary></entry><entry><title type="html">Haut encolure carrée</title><link href="http://localhost:4000/haut-encolure-carree/" rel="alternate" type="text/html" title="Haut encolure carrée" /><published>2016-11-20T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-20T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/haut-encolure-carree</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/haut-encolure-carree/">&lt;p&gt;Haut réalisé il y a quelques années déjà, selon un livre de patrons très sympathique : “Dressing chic, vêtements et accessoires”. Plusieurs modèles très sympas, dont cette marinière avec une encolure carrée très originale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matériel&lt;/strong&gt;: Du tissu trouvé chez &lt;a href=&quot;http://www.tissus-reine.com/&quot;&gt;Reine&lt;/a&gt;, dans le 18ème arrondissement avec des motifs géométriques dans les tons de bleus, mais avec quelques détails jaunes , qui s’accorde à merveille avec un gilet moutarde. Des boutons carré bleus et noir très originaux de la mercerie St Pierre complètent ce top.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BREAK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est la première fois que je réalise ce type d’encolure carrée : pas d’erreur permise au niveau de la coupe du tissu, même 2mm d’écart ne pardonneraient pas sur le résultat final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des pattes de boutonnages au niveau des épaules et des hanches: elles peuvent être ajustées au besoin afin de personnaliser le modèle. Pour les épaules, je les ai laissées lâches, pour garder de la fluidité. Pour les hanches, je les ai déplacées au niveau de la taille afin de moins marquer les parties non avantageuses :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final un top indémodable et parfait pour la mi saison. Ce patron n’est pas le seul du livre que j’ai réalisé, RDV dans de futurs articles pour découvrir le reste.&lt;/p&gt;</content><summary type="html">Haut réalisé il y a quelques années déjà, selon un livre de patrons très sympathique : “Dressing chic, vêtements et accessoires”. Plusieurs modèles très sympas, dont cette marinière avec une encolure carrée très originale.</summary></entry></feed>
